有冇人啲人生規劃係炒曬車

又唔知自己想點 屋企又唔等你養
做乜都冇動力
工又唔想翻 書又唔想讀
係咪準備做隱青
有冇師兄屌兩句

我
一切都唔知為乜

我
明明有想做嘅事，但好容易自滿
有少少成績就停底，唔知做乜尻
駁屌

Ching年紀幾大?如果仲有得讀書既年紀，其實仲有好多野可以做到。
我以前都無乜諗將來甘HEA住番工到27-28歲，先好似你甘覺得再係甘落去唔掂。
建議你逼下自己去讀書，識下同學仔，會發現佢地好有動力上游。

久而久之你都會俾佢地同化，會試下搵D地方發展。

屌啦 我都想有得做廢青

覺得自己上遊唔到
讀完個垃圾degree 又唔係搵到啲咩工

師兄做緊乜

我係窮撚 日日都好有動力 好想有朝一日可以財自

屌 師兄好似好勁咁喎 停下做下啫

不如試下做朝廷鷹犬？

識人真係好難
其實想讀書 但冇乜想讀
係咪應該向錢看 疊埋心水讀啲有牌嘅野

垃圾文職 人工萬幾
吊住條狗命 屋企唔等我養 個人冇乜嚐好

師兄有大志 他日必成大事

唔使養屋企已經好好

諗下都想嘔 不了

我都係窮撚 打份垃圾工 又覺得自己廢 考牌既專科又做唔到

我估都要睇你做邊行，我做工程，以前PART TIME成班仔，都幾易識到人。

啊 同你有啲似 但我冇翻工
人生冇目標真係好虛

我，畢業到而家兩年都冇搵工，日日喺屋企打機，好無助

真 但我宜家返工都成日諗亂野

我逼左自己出黎做野 因為唔想靠屋企人養

點解要靠人屌先識醒
人生係你自己 無人有義務要幫你計劃啵樓主

same, 高不成低不就咁
每個月象徵式比1~2k家用, 剩低自己洗係幾爽皮

我
跟本努力黎都冇撚用
唔夠人地叻 做野柒下柒下
樓價跟本負擔唔起 買到又要供成世 又要驚俾人炒

真係唔想努力了

承你貴言

D 股蟹哂。

所以想申請綜援當家用

其實幫樓主計劃埋都未必令樓主開心

搵層樓供下就有目標

圍下爐啫都係

咁易申請到咩

未打過工邊有首期

屋企唔洗你養好提子 同你差唔多但屋企窮到仆街 遲早同佢地一鑊熟

我明 我比你好彩少少
但其實我都有想要既野 一樣得唔到 然後覺得做乜都無意思 搞到個人好抑壓

屋企等住我養撞哂車

無錯
靠人屌醒 屌得幾多次
想改變想跳就comfort zone
一定係靠自己而唔係靠人地屌出嚟
樓主行下山思考下自己想過咩人生仲好啦

我日日都唔知自己做緊咩

「屋企又唔等你養」
咁你摺埋做兒子咪算囉

我對咩都冇興趣

道理係明 但易明難做
我同樓主一樣鑽緊牛角尖 覺得人生好空虛

Same
有樓有錢無女
揾完d錢都唔知為乜

屋企唔等養=/=有錢到剩係做兒子

下個月自殺

唔好啦

牛角尖呢d野
當你回想就會覺得好多餘
純粹你諗太多
有目標諗到就去做 唔好諗咁多

返緊份full time 工 讀緊個part time
日日個腦就係度我做呢啲為左啲乜

其實我都係逼緊自己行 總好過原步踏步 不過到宜家都係過得唔開心既

呢種情況都係唯有搵啲地方增值自己，唔一定要專科嘅，專科要格硬嚟壓力真係好大，睇吓有冇啲興趣可以做好啲變做職業

但就算係興趣都預咗好辛苦先爬得過人，而每一分努力都會儲落嚟變成自己嘅價值

我，雖然有份工但感覺只係吊住命過日子。
但人生完全冇目標唔知想做乜，本身有長期病又冇女，日日番工就係等放工，放工就等番工，不停loop，感覺只係為活而活，一d意義都冇

我以為自己開post

生存有乜意義

如果個pt係fit你目標
咁咪繼續去
但你咁迷茫 睇怕唔似

sor 我既認知唔等養已經係講緊有返D財力

我
個人好多方向想去
但係一揀咗個方向行前少少
就會後悔冇行第二條路
然後就不斷loop

讀完書好普通想搵份同興趣有關既理想工做，搵極都搵到，仲要搵到又係濕9伏工。屋企個個有份工好彩暫時唔等我養，否則玩L完。每日都痛苦緊人生計劃全部錯哂！

乜柒都想行哂但你又無智力財力, 你估你打機咩

做隱青五年多啲，聽日開始番人生第一份工
唸住一做就做一世，無咩特別想要，靜係想有得打機

會因為咁廢而自卑 怕左識人 驚比人知自己原來咁q廢

其實無得計劃到每分每秒
而係儘量做婇目前可以做嘅事
過好當下
令自己往目標或理想靠近
其他控制唔到月嘅就學習放下

加油💪🏼

公屋名校窮撚
21年DSE
好驚入唔到大學
利申：中文分分鍾冇3

同你一樣

我都係
但做咩都係被人比下去

你今日諗錯，聽日都可以諗錯

無錯
想行同行到係兩回事

搵d細公司做下 前提老細後生非屎忽

會發現原來仲有咁力爭上游既後生仔
身邊同事都幾年輕 廿幾三十咁
大家都受老細影響做野幾落力 幾有歸屬感
成為其中一份子 會令每日枯燥乏味既生活多番少少色彩

有呀
行錯曬啦今年都3x
當然我覺得唔好灰，最緊要知道錯，行返啱就得

同我差唔多
打緊hea工

巴打咁幸福屋企唔洗你養

咁樓主本身預期嘅人生規劃係點

真心唔明, 有父幹=有財力去投資
龍頭股年K 好多年都無輸過, 咁都懶閪得買?

而家講規劃真係把撚
疫情就算完左仲有政治問題
反而覺得而家應該及時行樂
珍惜最後呢段安穩日子

屋企唔等你養人生已經贏左一半啦
仲叫春

人生無規劃 隨遇而安

最緊要搵到洗錢目的
例如我
唔返工邊有錢課金

何不走佬？

係呢度圍爐就易，但社會係無甘溫柔。
知自己廢都係一件事，起碼個目標可以SET得合理番。
點都好過SET個唔實際既目標然後一步都唔行。

我想講，做乜都好，9衝左去做先。當年我因為甘岩又同女友分手，俾左我好大動力去讀書。然後不知不覺過左幾年，發現原來世界好大。

9衝去搵D野做/去學先。
9衝去搵D野做/去學先。
9衝去搵D野做/去學先。

好重要，講3次。

唔入過去做都唔知同interview前個陣咁大反差～
老細比起老野後生dd 都可以好濕9屎忽！因為佢地似住有幾個臭錢請你返來洗你做野！以為後生思想開通？其實一L樣咁賤格。
唔撞過板係唔會搵到好工，出面始終街充斥住勁多垃圾工垃圾腦細，內部搞分化小圈子。

求其隊冧幾個高官先自殺,thx

講得出人生規劃都係on99

係
由細到大都唔知自己想做乜，書又唔係特別讀得好，求鳩期搵份工過得一日就一日都唔知生存係為乜

人生規劃炒車都算 仲要情緒出現問題
有咩規劃都搞唔掂

無炒車，因為一路都無規劃過

之從社運之後個人亂鳩哂

多謝巴打認真覆你係咪上天派落嚟

樓主同突然一齊個朋友散左未 好奇想知

屋企唔等我養
樓同車都買左
份工人工ok 但唔坐返十年八年都唔會升 但又唔會比人炒
每日都渾渾噩噩

炒咗十年車
但近年又上返軌道
又好似meet到之前定嘅人生計劃
好神奇

唔係，只係覺得CHING好似以前既自己，忍唔住覆。

唉🚬
高不成低不就

呢D 就真係去考政府工算
我兩文三語係垃圾，永遠學唔到好。
暫時考到ca炸

窮撚負債

05年會考, 07年AL,

當年十萬考生去考會考, 爭10000個三大位.
我三大梗係同依家三大唔同
仲要D COMPULSORY 科全部爛GRADE
個時隔離BUSINESS 已經開始係度谷好GRADE, 個個派B 派A
我讀個邊個MEAN 係C 係好撚平常

個個年代係可以選擇唔畢業, 扮讀書, 下年先再畢業
2010年畢業出黎搵唔到工
完全係最惡劣0既時間畢業

係個FIELD度浪費左十年, 完全冇前途,
連個個PERM 位都俾唔到我

結果依家又轉行, 好彩30中都仲轉到.

但係要移民讀書
就因為當年讀數勁爛GRADE, 好多學校都唔收

有口難言囉. 點講都冇用
D TPG 係係個EXCEL 到拉線頭XX位就收晒
點都輪唔到我

真心好唔撚公平

我
尤其而家香港前景咁差
留喺度終有一日連返工都要跪
但我又無專業資格
對咩都無興趣

Condom

同你地一樣

樓主去睇下靈魂奇遇記

搵啲興趣嗜好囉屌你
浪費光陰
人唔一定要返啲咩工
炒下股算啦

或者做有意義嘢囉
有冇旁聽
有冇寫信呀

加油
留意咗巴打好耐
基本你一定會做錯嘢被人鬧
記得謙虛啲俾心機
唔好hea做

我既人生係咁塞車 自己又好休閒咁揸 搞到遲哂

我琴晚如果渣GTR，我洗炒?

社工叫我起碼捱一年，我驚一星期都捱唔到

細你少少，又係想讀書 無機會
一諗起呢樣嘢就無哂心機

我
明明有份好工，好女朋友
on99 dump低一切去外國
而家淪落到要做清潔都唔知做乜鳩

利申 唔駛屈我毛，走係要走，但唔好走到我咁on9

我
明明有份好工，好女朋友
on99 dump低一切去外國
緊住女朋友就變ex俾帽我帶
而家淪落到要做清潔都唔知做乜鳩

利申 唔駛屈我毛，走係要走，但唔好走到我咁on9

除非你情緒病或健康問題嗰啲
如果唔係比心機捱啦

between
咩工嚟

中學冇諗過第時想做咩
jupas睇分求其揀
大學GPA不堪入目
結果依家做緊嘅野又完全唔關事
想做嘅野又做唔倒
錢又搵唔倒幾多
人生嘅時間就係朝9晚6坐Office
冇錢冇時間冇動力冇夢想
望住自己呢個人生 渾渾噩噩 又攰又堪坷

一直都覺得自己長期有情緒病
連鎖麵包鋪，希望唔難做

我近排都有呢d煩惱
唔知自己中意做咩科
諗住開頭一邊打牛工，一邊裝備自己想做嘅工嘅技能，或者一邊有個副業

其實好正路 屋企唔係等錢開飯 有丁點家底
唔知做咩好 咪做吓風流工 炒吓股
有嘢想做咪有個本咁囉

唔難做0既, 加油啦

我有個朋友（不是我
讀書唔好 無讀degree所以工作經驗多我2年
公司要佢升職 佢就放棄呢個機會
有時我po下ig做下運動 佢就話我都想做
我答佢話你想做咪做 放工大把時間做啦
同佢講 佢話買左apple watch 先
食得多比藉口自己唔做運動既人真係炒曬車
仲要覺得自己無問題

本身係香港做邊行?

Same here屋企唔有錢但係暫時唔駛我養，同老豆老母住係間300尺唔夠既私樓，做左幾年野但每份工都做得唔長，舊年23歲覺邊番pt邊報番個ive黎讀，諗緊今年報唔報番個hd慢慢讀番上去，最大獲係自己都唔知自己想要啲咩，只係想搵啲野填滿番啲時間

。。。諗起某個新聞

你覺得有情緒病啫
有冇睇醫生先

anyway 有咩事冷靜啲
你預咗好難頂

上半段同我差唔多...我而家完全唔知自己鍾意咩科，讀到冇心機

不過諗住抽時間裝備下自己，到時打份牛工都可以有個副業，近排諗咗好耐我有咩優點，發覺自己細個畫畫真係超級靚，諗住學拍片同畫畫

但如果9衝完，付出咗好多金錢同時間，又發現行錯路呢？心很累

be water啦
雖然而家都唔算係咩野事業有成
但係都叫搵到自己想做既野
而呢樣野係我18歲之前都無諗過做到
已經同細個既人生規劃差好遠
如果覺得有咩阻力，咪轉個方向再繼續
唔好比籍口自己頹廢
好好搵自己既火花

咪轉目標囉，試到啱為止
我近排都迷惘自己鍾意咩
將自己興趣轉為一個有用嘅技能都好

近排鍾意行山所以諗住學吓拍片，不過我唔會理有幾多subscribers，盡力拍到最好就得

唔想講「加油」
但希望你會做得好

社工跟緊既時候去睇過政府既心理治療，但都係覺得無用
都係希望捱得到就可以，同事關係唔好咁複雜就心滿意足

身邊全是乜師乜士 自己仍是0

我
Year3 仲未搵intern

Same

我有幻想過自己要尋死一定要轟轟烈烈
至少都整番單火燒狗屋先
不過師兄都係留番有用之驅先啦
唔怕死嘅何不到他日光復之戰先獻身

係咪又聽左連登講

有冇撳晒啲美金擺係床下底

我自己與其話炒車 不如話根本就完全無人生規劃
考公開試 讀大學 出黎做野完全係見步行步
做緊底層IT狗但完全無心機再考cert讀書進修
雖然望住以前大學同學做IT肯努力人工升得好快 諗過下自己係咪真係要有返少少上進心 但我真係想做咸魚打份hea工過世就算

同埋就算唔等養都冇理由做成世兒子啦

有好多行係唔洗讀書
同埋依家有好多行都知讀書係ON9,
只要你唔太蠢都俾你過骨.

個D 藍領工會好好多,
只要你搵岩路數

加油

冇目標，返工放工

屋企唔等錢駛

睇到你個名就知你好有夢想
都係好事黎既

同樓主一樣
又餓唔死 但真係完全冇人生目標 過得一日就一日咁

屋企人冇嘈你咩 你日日打機都悶啦 搵下pt都好 咪當識下人

同你一樣,但屋企等我養覺得永遠都財務自由唔到

same
都唔明啲manager點樣係公司做左20年
而家呢份返左2年, 又想走
真係唔知做乜
日日都想射波

無朋友，無比較，隱青過得好安樂

好多野想做,但因為要番工養自己搞到無哂時間做,好想可以做隱青日日係屋企做自己想做既野,咁叫唔叫炒車

加油

屋企已經放棄嘈我，日日打機唔悶
唔想交流玩單機，想交流玩安拉驚不知幾多人傾計

出面社會好黑暗

果時未畢業已經有人問我返唔返工 有D後悔太早出左黎做野

無用咖
你無返工太耐先咁諗
到你日日要早起
你就會想死 完全唔明啲人返工既動力係邊

呢度
返緊份hea工 屋企唔等我養 又冇興趣
返工純粹係為消磨時間同唔想問屋企拎錢

睇住D朋友個個開始諗自己事業 人生方向
開始覺得自己做緊乜鳩

我，IT仔 final year，身邊啲人好多喺度搞緊事業／投資或者副業，自己仲喺度見步行步搵份工就算。佢哋而家就拎筆錢去投資，我就鍾意車屋企送咗架新歐洲車畀我，之後每個月仲要養車$10000左右。
對比之下覺得自己好頹廢，完全冇唸投資，用一大筆錢喺車度。

咁我應該算幾好彩
做錯野 有鑊老細會自己揹左先
會話唔係你錯 係我冇check所以係一齊錯
雖然有d中二病不過so far係好老細黎

咪就係高不成低不就
好似前排股票仲要賺錢
無啦啦賺幾皮好開心
但諗落, 你話買樓買車呢啲
又幫唔到啲咩,
唉, 都係自己開心下, 買下衫褲鞋襪
電子野, 聽下歌算

我自己返工完全係當賣時間換錢
我會理解如果真係打一份自己好有興趣既工係會好上心
但香港地有幾多人真係做到

我都係

比d心機！支持你

如果要甘諗，就乜都唔駛做。
比方如果本身有HD，咪去拎個DEGREE，原本有DEGREE，就去拎個MASTER。
學呢D基本野，其實好難行錯。

倒轉講，人生大把野係白廢金錢同時間。你避得哂咩?答案係避唔到。小弟而家年到三十中，當年讀書個成果，係讀完書過左成5-6年先發生。人生好多野係預計唔到。畏首畏尾只會一步都行唔到。

去問下波台啲人，佢地失敗經歷多，可以取下經

我讀機械degree
行過船考左牌 但係屋企人年老
唔想長年唔係屋企冇繼續做
然後本地搵工搵唔番本行
焗住入左間做電嘅十仔
家陣我就快30 拎住張唔知點用嘅船牌
電牌又考唔到（讀書唔係讀電）
機械又charter唔到（冇工作經驗）
再讀電考牌考完都35歲
教我點行

巴打介唔介意講幾歲

外資銀行It狗

食唔到靚女搞到人生好失敗

Same, 仲要失業半年搵唔到工，頹廢到極點

不是有目標才堅持，而是堅持才有目標

行屍走肉為做而做都係一種生活態度

細細個我地比人教育目標係諗出黎，但人愈大就覺得真正既目標係要自己搵出黎，所以有句話叫興趣係培養出黎

十年前好上進咁讀咗個master，然後終於離開嗰間毫無前途嘅公司

之後將自己副業變正職，點知最近無晒生意，零收入

現在被退休中

唔知點幫你, 不過係考就考啦.
再唔係, 護士學校啦.

好多時都係咁
花好多年時間拎左個牌
一離開個行, 就冇撚用
連TRANSFER D 知識都TRANSFER 唔到
近近地D 行業又唔浸你玩
(明明係同一個SITE 做野)

真心好撚ON9

行伸同路

有冇諗過搵幾個副業

冇規劃過
見步行步

投資玩住基本野先 唔係下下都要炒～
你中意車 咩牌子 有冇諗過買埋佢隻股 咁樣approach會唔會開心d

關連登咩事
我又唔係去美國做乜要撳美金

希望樓主Pin呢條片，我相信時下會愈黎化多後生仔女都係咁，特別係大城市面入面面對既各種問題，樓價物價，人際關係，工作前景位置。香港因為價格已經係高到唔係一般人負擔得到，所以會愈黎愈快出現更多呢類人。

自己比呢位主角好啲啲，仲想打機，希望開始番工搵到個錢買好啲既電腦打下機就算，唔會追求啲乜野。

我
拎左個牌之後而家真係無咩新既目標
我成日都希望一訓就醒唔番就係最好

咪做囉
最緊要為自己決定負責任，唔好後悔日怨夜怨，當年如果點點點就點點點

不過記得諗下五年後嘅自己，諗吓五年後自己嘅朋友
諗下十年後嘅自己，諗吓十年後自己嘅朋友

今年24，但身體機能應該係40~50歲
精神年齡應該係55歲

我同樓主情況差唔多 又係唔想讀書 唔想返工 其實我自己覺得講到尾就係唔夠大壓力 我遲啲諗住去返pt 辛苦下出去俾人屌下 到時應該就會好想讀書 講到尾就係太溫室環境太舒服同埋懶 我明你

甘撚夠未

打鐵飯碗工打到老

變左

移民

點解一定要諗朋友五年、十年後點？人比人，比死人

就係冇特別規劃
喺香港大部分人都係咁 見步行步
因為香港就係教你 「入到間大公司 拎倒啲銀紙 先可以叫做成功人士」
除非你讀書好叻讀倒mbbs呢啲 咁你就由讀嗰刻就唔洗擔心規劃嘅問題 只要正正常常讀完出黎就係行嗰條路
如果唔係好似我地呢啲普通人 就係睇餸食飯 有咩offer咪要咩 然後日做夜做 睇吓幾時有機會升職加薪儲錢買樓成家立室 機會唔到就咁一世
仲可以點

呢個時勢講規劃?
其實所有嘢都係整定
最緊要唔好生小朋友, 唔好害人

做醫院既工程

緣份到了 人生自然圓滿

我
生存唔知為咩
人生規劃都無

樓主想做隱青
所以更加要諗下自己介唔介意其他人眼光/同身邊嘅人比較

我19歲都自己返parttime養自己+返學
你憑咩話自己無助
係你自己唔肯幫自己

自己有手有腳就算返份閪工都萬幾
起碼餓你唔死 仲可以有少少閑錢洗下
好過你咁打機啦

同樓主一樣 冇人生目標 所有野都平平無奇

IT 工係外國咁難搵既咩, 啲人又講到好易

加油 禮多人不怪
記得講唔該

其實無人想番工
但除非你/你屋企積蓄夠你下半世用
否則你終有一日要出嚟做嘢
而你空白期越長就越難解釋
(唔少HR會問 未遇過嘅人唔洗反駁我)
同埋做隱青越耐越唔想/唔敢出番嚟搵工

完全一樣，屋企有錢，返d工冇份長唔知做乜鳩

中學去到高中覺得自己玩撚完
出到黎做野先發覺係半個人生羸家

人地唔做運動啫 唔洗食左人地掛

讀緊post grad
pt it 狗好難搵

以為自己開post

人黑起上黎乜都唔順嘅話一個星期就會由高位跌落去谷底
當我明咗呢個道理之後所有野都無所謂，生存到，呢刻仲做到想做嘅野就算

咁你正職係讀書啫
唔知仲以為你要做full time清潔

If you have been brutally broken, but still have the courage to be gentle to other living beings, then you’re a badass with the heart of an angel.
- Keanu Reeves

如果生計唔成問題 你又滿足嘅 咁咪唔洗改變囉

同女朋友散左？

IT 狗唔係好好搵咩

有大病起上黎你幾球都唔夠啦
我堆倉底美團300蚊騰訊賣晒去幫輕屋企啦，
咁我做得仔既已經出晒力，但係都想再出盡啲架

邊啲先算係龍頭股？

問題係都唔會諗到自己有一日要去做清潔
part time喺香港我都唔係冇做過
呢邊都唔係話要搵咩筍工
但估唔到係連kfc都唔撚請
真係會好懷疑自己究竟做緊乜鳩

On9 logic
一個有正常能力嘅成年人係咪應該靠自己

[url]
[/url]

-
人哋殘疾嘅都努力過自己人生
點知呢度就有啲正常人選擇頹廢

自己返工使自己錢唔會開心啲咩
咁唔返工 屋企人死咗嘅話咁點算

同你一樣
但條女屌到我仆街
我先讀吓書進修吓

你肯keep住學野考cert咪好搵 努力同收入會成正比囉
好似我咁入到行但不思進取基本上都係等中年失業

唔買美股係你問題, QE印錢不斷谷市
tsla faang 上年就算你經過3月暴跌, 今日都已經賺到笑
我完全唔係先知, 你睇返過往幾年, 季K年K都係升到仆街

睇市值

有另一半有家庭自然會上進嫁啦

你係香港做到ibank 都算有料 你叫返fg 價應該大把人請？ btw 想請教下你係去邊到？
我年底都去澳洲讀master 都驚會搵唔到part time 做

我囉，家陣26歲，兩年前垃圾degree畢業無技能，跟住返咗兩份工加埋得10個月，其餘時間做廢青。

而家讀緊IT HD，但求學啲專長喺社會吊住條命，但都讀得幾吃力。

無計，諗唔到更好嘅規劃。

aco/ca都係朝廷鷹犬

你依家係冇規劃 而唔係炒哂車啵

你嘅人生大不了都係叫做無生產力啫，負生產力嗰班先叫做炒撚哂車

早兩年啱啱過黎台灣讀書，識到個同我同屆但係大我三歲嘅師兄，然後讀到Year2就話頂唔順、啲嘢太難要轉去啲私立學店到讀，結果手續出錯書都無得讀直接俾人遣返

喺佢俾人遣返嘅嗰段時間，佢識咗個台灣女仔，條女個樣豬撚到不得了，但Ching佢為咗令人唔好因為LongD分手，而主動每個月俾5000港紙零用錢條女，搞到自己要賣車、借錢交電話費咁撚折墮

去到今年，佢突然打電話俾我話要返黎台灣讀書(Meanwhile 我已經Year4)，讀私立學店科大，仲要係我喺台灣生活咗四年都未聽過嗰隻

跟住佢就係電話入面問我可唔可以借間屋俾佢住兩日先，咁我都知咩料啦，肯定係登剪用哂成份糧養條台妹，家陣燶撚哂啦

咁我緊係老閪都話唔撚借啦，跟手果然俾我Chok撚到佢真係無錢租屋先要借地方住，CLS，無錢租屋你仲夠膽出黎讀書⋯⋯

咁都算，我都忍唔住關心下佢學費各樣那樣之後點夠錢交，佢居然話喺台灣搵Part-time儲錢，我心諗根本無可能夠錢應付，再分析埋俾佢聽之後佢自己都淆底到靜撚咗⋯⋯

早兩日仲收到風佢條女賺到夠，見佢要返黎台灣費事俾佢纏住飛撚埋佢添啊

人生規劃炒車？呢啲先叫做炒車啊，留班留到25歲先讀台灣大學嘅Year1，都仲係死要面貪大學生個名夾硬讀，讀唔夠兩年就自己了結自己搞到俾人遣返，之後仲要俾豬西呃錢兼𡁻完鬆，跟住仲要喺無財政基礎嘅情況下再次留學，預備俾人遣返第二次

巴打，有時候人生未到負生產力已經好好㗎喇，至少你無做啲咩弱智嘢令人生進一步惡化先啦

得閑再講多個負生產力人生嘅故事你聽啦，呢兩年見得太多了

老竇老母吸毒廿年 你問我答

我個po
我都知自己唔係叻仔
但我都冇放棄到

呢度個po某啲人憑咩放棄呀？
我真係覺得靠自己努力會開心啲
所有野都可以自己掌握到
唔洗比垃圾家庭拖累

移民

分分鐘人哋揸住幾十層樓喺手
收租都夠洗有突
你理得人點過

好勵志既故事

IT HD full time 讀？
點解唔讀IT master

我梗係唔會阻佢
不過有錢到鍾培生咁
都識運用自己屋企有嘅資源去創造更多野出嚟啦
例如佢間e sports公司 佢自己youtube channel
唔好講佢個成果係點樣
起碼佢自己有去嘗試唔係一個垃圾嘅富二代

儲錢然後gogogo

身處高峰曾共阿姐天天都相見
偶爾碰上了秋官步伐未凌亂

比藉口自己唔做呀嘛
揾得唔多仲要追最新iphone個d
理財好L差
無乜planning

你講條台妹?

而家揾多啲好西食算

pandemic本身都難啲搵工嘅
當地失業率都應該高
會偏向請本地人先？
不過留喺香港都好depressing

做security 咪好揾

有錢要規劃架咩

規咩劃
除非係規劃好去外國做乜
否則喺香港？5年後咩樣都預計唔到啦

輪到第二集了，呢個故事應該短少少，但好撚精彩

咁話說我過嚟台灣讀書嗰陣識咗個朋友，佢台灣人嚟，屋企幾層樓收租，老豆係醫生老母係護士，佢仲要係獨子，名校出身，大學一樣係龍頭國立

咁佢男人老狗就1米67上下啦，咁全世界都一樣㗎喇，矮少少嘅自不然難溝女㗎啦

喺佢Year3嗰年，佢識咗件豬扒，仲要係有邊緣人格障礙、抑鬱症、閲讀障礙、自殺傾向、兼聲稱自己有陰陽眼同通天眼、週不時會鬼上身，讀私立學店嘅豬扒

自從佢同呢件豬扒拍拖之後，佢就成日玩自殺，又話自己都有精神病、鬼上身乜乜柒柒，結果食安眠藥搞到入醫院，連洗胃都玩埋

自此以後，仲要同父母、朋友吵埋大鑊，原因係佢覺得佢全世界都棒打鴛鴦，阻止佢追尋幸福你話犀利唔犀利？

呢啲就叫做人生炒車喇家庭朋友一次過因為一件自己引狼入室嘅精神病人而無哂

我同班friend不嬲賤格開，成日都笑話條女咁嘅樣500都俾多

雖然technically間野係ibank黎，但冇人當佢係ibank
其實full time應該都會搵到既(希望)
但part time it狗真係好少，由其是我做開嗰範仲少parttime
btw我喺你隔離啦

屌估到我係邊個勿相認

本來有 但自從失完戀 計劃亂晒 冇晒方向

無咩人生規劃可言
依家努力緊3x歲30k
移民財自呢啲太遠 諗過下但冇咩規劃

好勇敢！！！支持你！！！

Full time，因為完全唔識IT嘢，master畀啲有IT degree基礎或工作經驗嘅人讀，加上英文又廢實讀唔嚟。

奉勸各位識多啲人，了解多啲別人嘅人生，比較之下就會發現自己都唔係咁炒車㗎喇幸福係比較出嚟㗎嘛

同埋唔好下下覺得無乜生產力就係炒車，負生產力先係炒車啊

加埋呢樣仲難搞 前途唔明朗x100000
但都祝福你 希望過到去可以過啲好啲嘅生活

諗住30歲到搵到30k 點知早左達成 而家已經冇晒目標

唔叫春生活點過牙

呢單同上面嗰單，算唔算係樓上講衝咗先算嘅後果？

給左婚，份工穩定，兩層樓搾手，生埋仔女。
本身諗住人生已完等退休。

點知呢兩年要攪移民

冇計啦, 考埋D ON9牌就真係難免

咁下面嗰單好好多，上面嗰單就公屋家庭，下面就醫生護士私樓收租家庭

至於話算唔算係衝咗先算我就唔知了，我都無眼睇，笑下算數

散咗好耐啦 一齊冇耐就覺得真係搭錯線
幾靚都冇用 過唔到自己

咁嘅生活最舒服

加油啊 電車!!!!!

巴打加油

換個角度諗諗，你返工賺錢可以換更好嘅打機裝置
咁你就慢慢搵到動力

睇完覺得啲人過譽喎 師兄睇完好大感觸？
介唔介意分享多少少

我係呀
好聽就易滿足 唔好聽就冇上進心
人工得萬幾30歲但儲左球幾係手 冇拖拍

有咩用
輕鬆比人超越，明明一開始我最快

好過我啦，考完牌兩皮尾已經到頂
轉行仲可以加到人工，真心件事傻左

女朋友點

有 讀緊乞食科 grad咗想做廚 唔知依家讀嚟做乜 但係既然讀緊就讀埋佢

我 但好彩屋企由窮變做生活無休 都幾肯定黎緊下半世都唔憂無錢 屋企單親家庭 望到老母日做夜做就發奮圖強想讀好書 讀到大學就發現家境轉好 果下突然冇咗人生目標既感覺 就發現我成個人生規劃就係想搵大錢養屋企人

Btw 細個窮到 乜鳩學校旅行都冇得去 成個中小學未用過新書 乜鳩校服都係問人拎 人地grad trip 我返part time

P.s. 26歲 依家係屋企炒下股票過日晨

屌...跟住先見到
對唔字師兄 女死女還在 下個更可愛好冇！！！

同你一樣，好彩有個人興趣，唔係真係唔知點算

睇你個人物慾高唔高，如果高，你可以約多d朋友出黎飲飲食食，買下野。自然想搵多d錢。

如果物慾唔高，試下搵d目標，係同錢無關。學習一d技能，例如學識整100道菜。

買黎托咩比層樓綁死哂

一句講晒31 歲二萬人工.....

做清潔一d都唔可恥，無你地，市容點會咁整潔

既然已經過到去，就唔好嘥。放左工，去探索新環境。

撈緊咩

咁你睇佢好 佢睇你好啫
我覺得你過緊佢既生活 你一樣會出呢個POST

曾經0係一個討論人生意義既POST
有位巴打話自己搵到下錢 有老婆 有仔女 有屋 但都唔知自己既人生意義

所以就算睇落一帆風順 一樣係若有所失

我建議你可以繼續去反思人生 呢件係一件美事
但唔好受「意義」所限 意義未必可以語喻 你到左個刻 或者你反思過之後 先至「有」

(唔好執著字面上既「意義」 同「有/無」)

人要接受自己只係一個普通人
呢個世界最痛苦就係有比較
如果接受到自己只係普通人會舒服啲

Ibank 人工都唔低 我無朋友去左澳洲放心 我而家有freelance接下 個判頭話我過到去都照俾我做 但都係聽住先 btw 個邊唔興project base ? 定project base 都要你好似full time咁返....同埋你寫開咩language ? 我本身寫開rn react ts呢d 應該唔太難搵工掛

有無人一路有番工都覺得自己炒左車
番左好多年轉過幾次工都搵唔到自己定位，又做極都仲係working level

點錯法?

Lm

同樓主差唔多，令願簡簡單單每日打半日工，番下啲輕鬆無腦工仲好不過如果真係，我呀媽實日日嘈住我

有時係要見步行步
比你三十歲發達又點
好多廢老都一時風光，輸晒d錢，要去做翻低下階層
唯有成功失敗都繼續做，試下唔同方法，睇邊樣岩自己

最煩係咁

開得post就係有心想改變
樓主似係差搵野學/搵野做果下
識返啲有動力既人
自然會感染到自己

市民大眾一般就係咁...

我
不嬲都零規劃醒起就去試下

同你差唔多，屋企喺我細個嗰陣係玩到要搬屋避債嗰種嚟，由細到大都好努力過活，因為我知道我係單親家庭，只有我同我老母相依為命

唯一係讀書因為ADHD真係搞唔撚掂，搞到大學過台灣讀，但除此以外我都好努力學各種唔同嘅技能、拉攏好多關係，希望將來可以搵到舊錢、移到民比老母過好日子

結果家陣加拿大救生艇一出，移民難度即刻低咗好多不特止，轉個撚頭老母仲要開始有閑錢搞生意，我都唔知自己咁努力為咩

同埋其實大家之所以會覺得過日子過得渾渾噩噩，最大嘅原因我諗都係冇咗目標啫

LM

睇吓點定義炒車
如果講搵錢算中規中矩
唔係top但有車有樓又無咩經濟壓力

如果講人生嘅目標同意義係炒哂車
每日生活都無動力又唔開心

首先你要有人生規劃先炒到，一事無成係唔知想做乜坐喺度既合理結果

讀書八大hea科
玩到爛哂grade （唔使旨意有master讀

畢業返過兩份工
兩份工都只係做咗一年
然後hea咗成兩年依家先叫重新做返嘢

同齡人一係搬出嚟 一係結婚
正常4年經驗都升senior
我仲on99咁

你地既其中一個主要目標完結左
你地咪諗下除左呢個第一目的之外
仲有乜野其他目的/目標想達成?

就算你地本身既目標係想屋企人唔洗再受財所困 咁方法已經有千萬種 點解當初會揀左之前行到依家既路 個條路有無其他分支可以發展出去 而你又想唔想?

即係假設你係讀工程既 你都係為左錢而讀同做 咁依家叫做無咁需要為錢頭痕 你咪諗下你仲熱唔熱愛工程 定一路都係純為左錢 同係咪無癮到唔想做

只要你地不停問心 總會搵到一個答案(但唔一定係完美既答案) 又或者答案就0係你求答案個陣答左禿自己

利申 唔係正面膠

樓主已經比好多人好
屋企唔洗你養
你基本上搵幾多就投資喺自己身上幾多
試完唔岩咪再揀過

自問有好多唔同嘅plan 好想試唔同嘅野
但一諗到屋企兩老隨時有咩事
就即刻諗住穩穩定定過世算

year3想快撚啲讀完個degree
好憎讀書 冇諗過讀master

同意

你起碼識係連登開post 起碼都有諗呢個問題 幾時起步都唔遲 試多d野 搵屬於自己嘅舞台

同意
身邊好多親戚做生意
今年住幾千呎下年住幾百呎都見唔少
有時反而羨慕人穩穩陣陣打份中高層工

你諗下到中年失業搵唔到工有幾慘，老左執紙皮就會有動力，我都係咁同自己講，所以係咁進修

你講得啱，我正正就係讀工程嘅，家陣無乜牽掛，所以決定過加拿大之後去做車房，做啲真正令自己開心嘅嘢

清 你個名出賣左你

派信俾人囉

祝你快樂...同珍惜同老母過既每日

grad埋 冇做過intern

應該大把人係咁
會唔會係將所有野諗到太理想
一心諗住畢業搵份做得開心又有啲興趣既工
但自己又冇興趣又冇學歷
咩工都覺得唔岩做
又唔敢跳出comfort zone

CHING 你養咩車成萬?
不過屋企人送得比你 幫你養埋都得啦

係，我到出咗嚟做嘢，先發覺有好多後悔好多早知，如果一早又或者早幾年識諗識規劃……唉。呢家補救緊，去追翻虛度嘅光陰。
巴打共勉之

無規劃但係炒曬車

g chi!!!

冇計 人嘅一生就係不斷嘅競技 你可以唔同人比 睇你過唔過倒自己嗰關
好似我啲中同大同 明明大家都係呢間野出黎 身邊就個個出黎30-40k起跳 啲表兄弟姊妹又係grad左就30-40k 我就15k 生活綁手綁腳 點都會自卑
我可以安慰自己 同自己講人生唔係睇份人工 都可以同自己講人地人工高但係可能工作壓力大
但現實就係呢一刻喺同一賽道上嘅人黎比較我就係一個loser

你嘅人生未開始炒車 炒咗再講

其實文員仔係有做咩，可唔可以講下比我呢啲隱青知

咁我地呢啲打低下層工住百零呎嘅算咩

老實講呢個回覆最實際
奉勸大家都唔好生仔
你有規劃好冇規劃好
生出嚟都係害佢一世

其實有時真係唔只係緣份
心態、堅持真係好緊要
屋漏兼逢連夜雨
同時順風時都會有好多好事接連發生

屌你都哂氣，今日凍留返暖肚好過

以為自己回post

支持你 人一世物一世 有想做嘅野一定要做
今日唔知聽日事

澳洲?

咁睇黎呢世都唔洗上進

正係想搵錢買樓有自己地方 之後去唔同國家旅行見識世界

巴打加油呀 隱咗咁耐 第一份工應該好難捱
加油堅持落去個人會慢慢有進步

本身plan好晒上年十月結婚
因為已經同阿哥傾掂左佢會搬（當時已經係疫情中）
佢唔搬嘅話就冇位訓，就算有都唔想同佢個閪格老婆一齊住

點知到九月，佢一個屈尾十話唔撚搬
我已經同晒女友屋企人講晒
仲要未來外母係閪到唔撚閪嘅典型自私藍絲，仲要係極重男輕女，錫晒個細仔同時一早想趕我女友走，怕佢霸住個仔間房（佢個仔一直係大陸做野，冇打算返黎香港嘅）
然後我女友同佢老母三日一小吵，五日一大吵嗰啲黎，鬧起上黎咩都講得出，又話佢個女係雞又剩咁

女友又情緒病復發
搞到我要成日係佢到訓陪住佢
但同時又要受佢老母氣，又要氹女友

然後女友又失業
我又搵得唔多

唉
打字都打到眼濕濕

我日日攤係屋企唔知做乜好 覺得做咩都好悶咁 想搵嘢學下 但又無動力

好似以前都古代詩人 屈屈不得志

送車，咁叫炒人生

師兄你都好辛苦
理撚得個傻閪阿嫂啦
接女朋友嚟住住先
唉 你都難搞
香港地想有自己地頭好難

覺得呢個post最有用係見到原來都有人有一樣嘅煩惱
生存唔易 希望大家都過到自己想要嘅生活
圍爐post愛大家

真心未聽過一個case 折墮到咁撚樣
自行了斷自己既人生

依家online lecture真係好難識人

你degree 讀左d咩出黎?

所有生物本身就係有慾望 之餘 人仲要介意埋外界睇法 或者自己走出去同人比較
所以...不如睇淡D個世界 成全自己 (唔係叫你自我中心 但唔可以無左自己)

同埋好好醜醜 都係一世啫

所以我想搞副業

好聽叫人生規劃
實情就係銀行存款時間表

睇字都覺得辛苦，巴打加油

香港生存 地獄級

買樓結婚生仔先係人生成就

細個屋企環境惡劣到想自殺
從來無諗過有人生規劃
都係過得一日得一日
到大個左過覺得老母以前為左頭家日做夜做
想搵份起碼養到佢既工，完全無諗過自己
到宜家份工2x k叫比到家用自己又儲到少少
但回過神來已經30有多

本來希望結婚但現實就係現實
有屋企負擔自己積蓄唔多搵唔多
另一半搵得比較多所以好介意
一日到黑都叫我上進唔係就分手

令我感覺由細到大人生價值都無限接近0
向好方面諗好似咁既環境都無死到
有呢一刻既結果已經好幸運
但 人生好似無咩進步同改善過

我都想享受人生每一件事
但實情就係身邊既人同事就係每日都咁壓向自己

有時覺得如果由細有規劃好自己人生，有做多d正確既選擇，人生唔係頹而係更加積極咁面對就唔會搞到今日咁。

澳洲隔黎

我唔想買樓，有首期供得起嘅話都唔想
生仔，不了

比個疫情搞到炒曬車

me

屋企唔等我養
對上幾個啊哥家姐搵到錢

細個無讀書，做咗幾年隱青
之後出黎打份牛工想進修
讀咗三年先發現自己讀錯野
無得向上涵接，浪費三年時間金錢

想死

我。因為都冇規劃

今日個同事幫佢自己計時
睇下有冇做得快到
點樣可以再快啲

你都可以好有上進心咁打份你冇興趣既工嫁。。為左家人

你係冇。唔係搵唔到

就算結婚都未必生仔啦呢啲時勢

咁你真係幾慘
不過LAST個句就 建議盡量唔好諗啦
反正咁諗 又改變唔到發生左既事 而你只會更加鑽落去 然後繼續自我實現預言咁「揀錯」將負能量雪球式咁滾大佢

一個普通甚至中產既男仔 活0係香港 真係地獄MODE

樓買唔起
鐘意車又唔想比幾千蚊租車位
人工有加但叫做夠生存
好似十年原地踏步

咁都要照顧老豆老母。老婆

可以朝九晚六返工嘅話不如搵啲嘢學吓
我以前淨係返工都返到個人好頹
之後乜都就去學吓
睇YouTube學下整嘢食
整吓模型
而家精神上充實咗唔少

巴打唔緊要喎
咪再試過囉
好多時啲心理包袱都係自己俾自己嘅啫

我自己已經轉過一次行
仲特登因為咁樣用咗好多時間同埋金錢去讀書
但遲吓移民好可能仲會再轉多一次

冇咩嘅
大家只可以活一次
咪試到盡囉

我 想世界大戰一了百了

我反而係覺得應該睇一秒拳王
搵返一股衝勁

利申:未睇, 一陣睇

照讀啦巴打
真心35歲都唔係話好大個
到時你四五十歲先嚟後悔咪仲唔甘心

兩套都可以睇

靈魂就講活在當下

恭喜 你搵到啦 就係呢個post 同你自己

我 做左好多年野之後決定full time讀high dip 讀讀下有份2萬零既工有offer所以quit左
但不似預期地被逼quit左份工 之後又係搵返份濕鳩文職 叫做半工讀完個學位 宜家好穩定地唔穩定

巴打照讀啦
做嘢係講緊幾十年啊
做一份自己好憎嘅工同娶咗個藍絲暗瘡肥婆一樣
我自己當年都係因為太憎第一份工所以直接辭職讀書轉行
揀啱咗條路嘅話你就會如魚得水
做到自己喜愛嘅工作先至不枉此生啊爸打

我
讀書唔叻
Asso仔升u 讀左科垃圾科
之後讀左個專科master
依家就黎30歲 又洗左一大筆錢讀書
屋企又唔係有錢 2老就黎冇工返
做野個到愈做愈頹 又做得唔開心 愈黎愈唔想做
但係唔做呢份工又冇咁多錢可以還學債 儲錢 比家用
女朋友又想搬出黎一齊住
好多野要諗

你唔係做枸杞代言人同打nba咩

屌 一樣 不過我仲讀緊

低欲望35 報到
衫唔追潮流，幾年都無買過衫
食老麥譚仔魚蛋粉攪掂
同2老住有層樓收租
wfh 2年間唔時先返公司
無拖拍 on99 咁度虛耗光陰

讀咗咩專科

係就好

炒左好耐，無讀過大學，無野做，零存款

多謝你 我會再試吓

我
住私樓 有積蓄 有父幹 唔洗養家 讀乞食科 打緊普通office工 無咩朋友 唔鐘意出街 無諗住結婚

直情想世界末日

想讀書 但冇乜想讀
你諗下自己up 乜尻

「係呢度圍爐就易，但社會係無甘溫柔。」 睇到依句都眼濕濕

搵野讀 最好搵有認可/有牌的
姐係 技術型就
水/電/重型車/電單車/拯溺/急救/建築牌
學術就 degree/ master’s

呢d牌/證書 對將來有用
點都係有好過無

Btw, 移民真係會再黎多次
又要刷首抽... 我都努力刷緊
不過依家先覺得
技術型的牌真係對移民好有用...
首抽第一份工
其實都關之前果幾年做過d乜

總之未過40
其實仲有廿幾三十年做
仲係有心唔怕遲的階段

其實低欲望無咩問題wo 低氣壓 抑鬱先係問題

你講得出既野 你係做得心安理得 其實無出事

咁個個人都間唔時會ff自己用過去左既時間去做啲乜 就有乜乜乜成果 咁如果你肯定既 點解唔呢刻去做？ 咁你唔肯定既 一係試下實唔實現到 就當結果唔得既 你都係「虛耗光陰」咁你唔做都覺得虛耗光陰 你有咩輸？

細個唔識諗無人教
讀書一般般走後門最後先上到大學畢業
然後慢慢開始人生好似叫做有啲目標
但係身邊總會有人搞柒你
條女會比帽
老豆老母會勒索你錢同情緒

搞搞吓自己都係見步行步
慢慢學識唔再諗未來
搞得掂宜家已經好好

借一大筆錢 搞到你屋企破產
跟住就有目標

夢想生活

唸清楚先去讀會好d

我

認命會輸服好多
咁辛苦為咩
大家最後都係屍體一條
hea過算啦

我讀大學嗰時
曾經對人生好多計劃同美好嘅幻想
計劃趕唔上變化
結果19社運坐埋監

依家呢個時勢唔好咁快結婚 你女朋友搞好左自己先 其他之後再唸 可能疫情過左 你原本既唸法又會唔同左呢

屋企人全藍
關我撚事

咁我買cpe 5蚊渣到依家都要同你講咩

我又唔會形容自己好辛苦嘅
始終我同女友相處得好開心
呢點已經好過好多人

我都有考慮過照搬
但女友同佢老母嘈，嗰個始終佢老母，佢同我嫂嘈就唔同
加上佢話佢都同佢老母嘈左幾十年，唔爭在，寧願頂多一兩都唔想同我嫂嘈

Btw
覺得自己人生一團糟嘅（我暫未諗到粵語有咩字可以形容呢種情況）
推薦大家睇一本漫畫/電視劇/電影：暗金丑島君
（當然最推薦睇原著嘅漫畫啦，人物描寫得好好多）

呢套野係講主角係做放數嘅，睇盡唔同嘅社會垃圾

見到當中有啲人係自己攞黎，我就會覺得原來呢個世界有人咁垃圾，咁我都唔係咁垃圾啫；
有啲人係身不由己，我就會覺得最起碼我仲可以揀自己嘅路；
有啲係覺得自己身不由己，但其實係自己攞黎嘅垃圾中嘅垃圾（最常見係賭錢賭到借錢，然後覺得一定要靠賭錢先可以翻到本還到錢嘅人），你更加會覺得呢個世界真係好多垃圾

呢套漫畫咁正，係因為你會好明白，佢入面嘅故事係真係會發生係呢個世界上，佢唔係用熱血友情勝利黎比希望你，而係話比你聽呢個世界仲有好多真正嘅垃圾

Thanks bro
共勉之

Thanks bro
我收入雖然唔高，但都穩定嘅
最重要係我同我女友洗費都唔多
每月夾埋可能都係三幾千蚊
我地食飯自己煮，我又帶飯返工，又唔洗比家用水電煤，比好多人嘅洗費少好撚多
女友又肯簽個紙就算，我地決定左唔會擺酒
所以基本上我地解決左住就冇問題

做乜都炒哂車
如果今次都唔掂諗住呢一兩年就quit game

其實反而因為咁樣會更加無動力

有D嘢係迫到埋身先會引發到個動力出黎

習慣咗安穩反而更危險

我嘅人生規劃就係想逃避工作
但現實係我無能力逃避工作

哦...咁就好辦好多啦

如果住既話 你同你女朋友遲啲會唔會一齊搬出去住 不過真係要d時間搵租邊個地方 唔使對住屋企人差好遠架 情緒都會跟住好

即係屈蛇屋企， 比小小家用就食盡屋企？

你阿哥阿嫂唔搬都正路喎

你話人西啫，人地夠想省錢啦！

咪撚曬錢曬時間讀啦 攞d錢去讀自己想讀既野啦 無謂後悔

曬咗5年時間去做飲食 依家想轉返行 但又唔知做乜野好

我先叫炒車 單親獨仔
10年前18歲諗住畢業做狗
點知撞中老母有癌
陪左佢5年最尾都走左
錢洗曬 一條友
做左幾年野 上年一獲油又輸曬身家
差人10幾個
家陣我都唔知點

屋企唔等我養
返緊份普通文職冇前途嘅工
唔會憂柴憂米但又買唔起樓
垃圾 degree 無技能 移民一定乞食
無乜興趣嗜好上進心
少量朋友
大量對未來嘅不安同擔心
唉

巴打本身香港返咩工？外國搵唔返一樣專業既工？

你同你女友都辛苦
你地儲錢 自己搬出去住應該會好啲

睇你肯為做廚妥協到幾多
老土D講句 現實帶比你既限制一定有 但無決定過可以限到你幾多 同要睇你額外再SET左幾多限制比自己

我明呢種煩惱入錯行浪費左時間。
但你諗下，而家去讀可能用兩年，但之前仲有幾十年比你做。如果唔踏出呢一步，真係就咁樣一世

成世人都係咁

做咩嘢都係咁，先計自己全力可以做到幾多先，再plan呢個數嘅80%去做目標，到實行嗰陣就因為懶，淨係做個plan嘅80%.....

即係話我所有大事都只係做緊60幾70%，咁做又點可能有好結果

d人話窮唔好怨父母我覺得岩一半啦

如果出身中產。父母高學歷。由細幫你揀條岩既路

都唔洗30歲....25歲都已經睇到個分別係邊

窮撚仲要還grant loan

btw你「甘」夠未

咩行業？

咁一定有，依家進修緊

我，而家等緊呢個人生完結，重練下一個人生

放工個人已經好攰
其實6點收工搭車番到去沖個涼食個飯都差不多9點 當我朝早7點半起身 想瞓8個鐘就11點半要瞓 每晚得兩個鐘左右真係休息吓 真係唔多想做啲咩
以前鐘意打波 依家都好耐冇打 太攰根本唔想郁

我

到頭黎唔知為乜，灰得滯棄左轉型完一輪仆埋街更加唔知為乜

我
做緊份爽爽地嘅文職
人工一萬鬆啲
比家用之後就自己fing同儲蓄
冇degree 又冇乜特別嘢想做
上司年年都叫我搵下興趣學
讀夜校又好乜都好啦
當然係搵唔到
日日番工放工都唔知為乜
放工番屋企打機 hea完又訓又番工
無限loop
人生就係咁冇動力
不過可能有個根本性嘅問題
就係冇朋友 簡稱「毒撚」

雖然唔知個打法有乜令閣下唔順眼既地方，不過我祝你生活愉快

50音, 每日1隻都唔得, 點算好

係咁啊仲喺度駁嘴

做緊同大學畢業果科唔同既野，因為大學果科有興趣但覺得前途一般，就冇入到行。

而家呢行做左幾年，已經開始深入，前途都ok, 可以慢慢升職加人工，但成日覺得唔開心，冇興趣，好想做返大學讀果科，但覺得已經好遲，同我同時期畢業既同學已經做緊senior，我而家入返行要做佢地Junior，我過唔到呢關

而且要放棄呢幾年建立左既野好難取捨

屋企人係黎生 鍾意返工多過喺屋企
迫我搵工只係怕我變隱青
未去到唔打工會餓死
但我又唔好意思一味去進修返學

23歲嗰年 u grad出黎得15k
我同佢講人工咁低點算
佢話唔緊要 呢份都係做住先啫 上進啲肯搏肯捱會有好出路 話窮都冇所謂

24歲 佢比架波子載走左

好彩中學雞時趁腦力還好自己背曬五十音

所以我人生已炒

假上進真貪錢
算啦

同你一樣
已經冇番工好耐
用完積蓄可能要燒碳

現實啫

好似幾充實

其實無人限你 一定要 50日 100日 定N日 學曬...(唔知你係咪要上堂)
再唔係咪QUIT堂 自學你覺得需要既野 學到熟先再報再上堂?

唔識日文啫?(定你要移居日本?) 有咩炒唔炒車 ?

女人:「你太冇上進心」=「你人工太低家底又差，一個字，窮」

識五十音唔代表識英文
我夠識串ABC，英文小學程度都無

識五十音唔代表識日文
我夠識串ABC，英文小學程度都無

你岩，但簡單事都做不好

呢個世界咁多野玩 玩哂先死啦

我
畢咗業半年都未開始搵工

我都知既，易學難精麻

㩒錯負皮

やる気を出して
やらないと分からないだもん

硬記難入腦平時鐘意睇咩？開住字幕狂loop幾次包入腦

分鐘
唔係分鍾

唔怪得驚無3

有時senior 同 junior 人工差距不大

記得中學雞玩PSO2，果陣得日版
跟住為左睇得明去玩，慢慢自己背五十音，去睇攻略睇睇下簡單同常用既就明左

當然仲有間中睇動畫

巴打我都係

以前中學諗住讀好d書就會有份好工，成家立室

結果今時今日又冇女又考唔到自己個行既專業試，成個廢人咁

我已經聞到炒車味

咁鬼撚知有兩條大水喉都咁廢咩

間中先睇下動漫, 朝日劇, 但都係日語中字

08 年讀完 high dip. 冇心再讀上去，一心只想出嚟賺錢養自己、唔想睇屋企人面色問佢地拎錢用
經濟唔好景嗰時 6K clerk 都照做
之後兜兜轉轉返過唔同工
到 11 年入咗紅磚頭做，期間搬埋出嚟住，繼續做到而家
年年大一歲，好似好快又一世咁樣

從來都沒有

斷左6親 打份頹工月入4位數獨住劏房

慘就慘在疫情唔開班
同埋認住香港冇幾多年淨
怕時間唔夠用
一邊怕時間唔夠 一邊又無方向

當你可以熟到見到隻字就讀得出既時候就可以睇日語字幕，雖然好難搵有日語字幕
見到漢字唔識讀就查下，訓讀字一定要查，唔查唔會識同熟；音讀字利用華人優勢，有一半左右可以估中，最緊要明咩意思

甘你老母

好 好 好

同你一模一樣
你係咪我黎

可以搵小弟練習日文，小弟都佛系自學中

我要麻友友

讀乞食科 得好少人工 但D其他同學已經係我人工既2倍以上

老竇老母有私樓已經贏咗好多人

日日打機不知幾撚爽 返工做狗咁

打得幾多年
做人唔好咁短視啦

就嚟Hd畢業 自問英文差 諗緊仲讀唔讀上去好

預左打到50歲，50歲時陪兩老一齊走
自己都知自己唔會長命

其實太耐無返工會覺得悶，頭幾個月可能覺得正，但長左應該會好無聊

返工得果萬幾蚊 冇前途 冇父幹 等死

唔讀

rn react ts 想問要唔要人幫手寫
想搵下freelance 幫補下家計

癡媽根 施主你頂住啊！！！！！！！！！！

唔好啦掛 咁你都好慘

冇晒信心啦，打多幾年打到30歲再諗
好驚出到去比人炒，之後又要再搵

Same here.

4位數仲買到Gme ？

"有冇師兄屌兩句" ,唔 你用得呢句， 即係你知， 你知咁樣落去唔得， 先會叫人鬧醒你。 咁你都知，就去做啦。 你洗唔洗食飯呀？ 要？ 返工目的咪就係揾錢食飯羅。 你點解識上連登？ 點解會識出post, 又明我地講乜？ 咪就係因為你讀左書學到知識羅。 返工讀書就係咁架啦有幾唔願？ 隱青？ 你太抬舉你啦。家中有飯食有網上，倒頭來一樣會話唔知想點。 食飯為乜，上網為乜？ 你如果真係徹底d 去深山做野人，唔洗識字唔洗讀書唔洗返工。 金山郊野公園大把人餵。 唔差在一隻變種大猿。 加油， 人出世唔係為你爸唔係為媽，係為你自己。 拼上自己生命打拼。 60,70,80之後 我終於完成人生啦， 你會自傲講句， 我得！你又得唔得。

想restart life, 人生亂曬

係買都去外國買
點解要係個全世界樓價最貴地方買
個社會又垃圾
根本唔值

我係

廿中做緊dream job，財自咗，人生好似冇咩目標咁，諗住過兩年讀個master

圍爐

Same
D 家用比哂去屋租
好提子人地可以比好少或者唔洗比家用

Ps 咁多年家用夠比首期

屌佢老味屋企件廢老日日霸住個廳
有咩唔順眼就ban門 屌9你
想做運動同睇Netflix 都唔得
窮就唔好生啦

巴打做邊範咁大決心

咁邊係炒車呀

Same here
屋企窮又等我養 唯有做住份ft先
生活逼住我行咁 但真係冇咩發展方向
覺得生活好冇意思 淨係想財自想人生變得好

Gme一股四位數之麻

有 原本係香港打工好地地
依家去左澳洲讀左木工一年 仲有一年先畢業
唔知挨到幾時

me too
20 a0
好多凹凸洞
內向
非八大

好似好多嘢巳成定局

既然你都咁諗就說服你女友一齊搬啦
有情緒病屈埋屈埋重大獲
兩個人搬倒出去就兩個世界 開心好多

做緊dream job就唔係炒車啦 你依家似無病呻吟多啲

但冇女

我明嘅
以前我返part time讀書都係咁
不過之後做自己鍾意嘅嘢就變咗愈嚟期待夜晚咁
好睇自己係咪真係好鍾意嗰個course

CLS一樣
做人為乜

讀咗咁耐 唔差在讀埋佢
grad先去做學徒

日日番工放工交租食飯
唔係要養兩老真係覺得生活無意義
好想離開去第到生活

牌嚟講都好睇外國認唔認
好似無乜外國認受嘅香港牌

不過爸打講得啱
學多啲嘢點都有用有得着

屋企人都唔洗你養
咁都叫炒車？

已經少好撚多嘢煩啦

hea到一無所有

以為自己開po
廿幾歲搵得廿幾K
但身邊d fd都搵30k up
屋企兩老就退休，唔係儲好多但餓唔死自己

有咩所謂

成日覺得學完新嘢又點果樣技能又未必幫你搵到錢就唔想學
唉

Gme2月Usd40 1股

我21歲 冇學歷 失業 抑鬱 聽日生日 過埋自殺

由細到大都諗唔到自己有咩夢想同目標
到而家要養家逼住返份垃圾工 日日返工收工訓教再返工
放假都係用哂黎休息 返五日垃圾工真係折磨黎 兩日完全唔夠Recover
今朝睇完呢個Po灰到射撚埋波
窮撚無希望

入兩股gme 人生變得有意義

見步行步ing, 與香港共存

能力問題 月入8k 自住劏房

係嫁 人一結婚 即刻成熟好多

利申：冇另一半

番緊份工 做緊啲自己唔鍾意既野
唔知自己想點 讀書又唔知想讀咩
見到其他人好有目標上游咁好羨慕

加油呀巴打

依家啲窮廢老咪好似你咁諗不確定性幾時都有，但唔代放棄乜都唔做，只喺要有plan b諗定其他路

同你有少少似，屋企唔等我養，樓就一早買左差唔多供完，打緊份萬幾蚊工，永遠唔會升職，返工日日禁電話，日日渾渾噩噩，返工等食lunch 再等收工，開始唔知自己做乜

本身去台灣讀大學 結果退縮 家下搵工

點解個個比人屌完就咁有動力
可唔可以話比我知點定目標

一出世個刻已經錯左

做外資it其實有幾多人工

me here
畢業四年
行都轉過四次
今年27
18k

無樓豬咁誇
但覺得自己比起同齡人真係太遲知道錢嘅重要性

屋企唔等你養，
你都可以試下每月比10K，15K你老母
到時你就知咩叫搵錢既動力

身同感受

有咩問題 點解話抄車

有朋友好似你 成日都要捉啲人黎同自己比較 係 越過一關又一關 但佢仍然不滿足 唔開心 咁實際佢有進步 但佢完全無appreciate過自己既成績 繼續追

大佬啊 呢個世界現存六十億人 都未計死左既人 你要鬥贏幾多個 鬥贏邊個一先叫贏啊？

放下啦

日日叫唔同ptgf

以為係自己開po

21歲大把世界啦

我係 不過好在乜都唔理乜都肯做加自己係毒撚無冼過錢

中六 grad 浪費左五年-> 倉務 -> Asso(yr 1 quit) -> 飲食炒散& freelance -> 酒吧佬 -> wine sales -> 飲食炒散& freelance -> 酒吧佬

後尾儲左舊錢想去外國hea 讀下書再搵方法留低
結果入左間Top U.... 一路跌跌撞撞咁半工讀
Final year 先有機會開始做intern 同認真讀...
由pass -> 2:1 & 一路做full time semester intern由19 蚊型bank intern -> 當地最大 bank FO intern -> IBD intern
目前借左親戚錢入左間 算top既 business school 同一路做緊IBD intern

唔知以後會點 乜都見步行步

中六grad後浪費左四/五年 指用左係上面果堆工

好多人都唔知自己原先想點架啦
見步行步 盡力而為啦
覺得輸左既 可以諗點樣輸少啲
最後追下追下 贏唔到 至少起碼都有追過

唔結婚生仔 而家退得休

中學畢業都對電腦一曉不通 本來想做廚師 但誤打誤撞之後去左讀工程high dip 但讀左年完全無興趣 之後去左做運輸 再之後唔知點解同朋友開左間IT公司做外判 一做就10年但我真係只係對煮野食有興趣

加油啊 電車唔准放棄

拎綜援囉

岩岩share咗個post比女神
佢話我都ok la，不過不失
我話但係規劃入面無你

以前英國人話事
香港人係真係可以咩都唔駛理
剩係專心搵錢發展事業買樓就得
而家你覺得係咪咁
有得走嘅咪睇吓點走
走唔到或者唔諗住走嘅
剩低嘅安樂日子唔會太多
想點做自己決定

以前做外資銀行it
其實又唔係真係搵唔返既
不過而家最大問題係我hold緊student visa做唔到full time
而我嗰行/我嗰範係基本上冇part time
我自己本身又冇咩其他parttime經驗(得補習)
syllabus唔同冇人請我做parttime
逼住乜都要做

臨走前去到4皮到啦
正確黎講我係做it野但唔係真係it department
所以我都唔知真。it搵幾錢

25歲之下
搵緊80k一個月
平時都多興趣 又會打扮

不過一直有童年創傷 最近情路不順
同身邊人關係麻麻 大家都忙
覺得人生好難有意義

你可以出書

有病做過幾年廢青
知道自己落後於人全力衝緊

大把人成功過我
呢個世代打工既做乜都無發圍

幾碎

碎左二六份

落唔落後於人源自於比較
無比較無傷害，自己活得開心就好

一直都覺得克服到自己心理，唔會同人比較既人先係人生嬴家
呢類人先至真心活得開心

幾離奇 想做廚師 但讀工程做運輸再轉行開IT公司

多謝巴打
道理我明，但我已經落後於人幾年(有病做過幾年廢青)
又就快3張，仲想過幾年同女朋友結婚，無得hea了

但香港地真係乜都係錢

香港人呢個年代讀書唔叻又靠自己入ibank FO真係無邊個
讀書叻嗰班好多都無ibank做
去LinkedIn睇下就知

身邊好多人嘅叻都有屋企支持 你算係靠自己摸條路出嚟
欣賞你

你都冇規劃

你好撚勁

中學去咗外國讀書，gcse同alevel 第一年考得好覺得自己唔洗點溫書，alevel最後一年炒撚晒，之後要讀foundation，讀完藥劑收咗我，不過同ex落club之後有啲事我俾人拉咗留案底，成件事都唔係我策劃之後就要gap year先俾我翻翻去讀，讀完畢業就26歲，本新上年6月考資格試，covid要delay個試到上個禮拜本新同緊個女朋友long d咗幾年諗住上年考完就即刻翻去，而家已經成年冇見，又飛唔到翻去錢又儲唔到幾多又要交租，同期啲朋友有啲都上哂岸, sorry for too long

我
本來喺外國打返好工好好地
無喇喇做到悶想轉工點知轉咗伏工
到最後為咗返本行要喺香港做住先

希望幾年後可以再次離開香港

同埋小四有得跳級到小六summer course都讀完，不過最後屋企人話我太細個要循序漸進

我係外國做 同唔係英美唔係BB
只係當地top bank CIB 既IBD
同人地級數唔同喇

讀三寶 畢業返份hea工諗住過人世 成世人無乜拼搏 算唔算

加油呀，禮多人不怪，唔識就問，希望你會成功

試著說 你好撚好運
講真 一成堅持 九成運氣
大把人讀書好過我 做野認真過我

c da

我放係乜環境 飲食又好 IBD又好
做乜都係 slightly above average
但一定唔係top class

巴嚟

租，水電煤，車費，食（指緊普通三餐）
扣除上面呢啲必要開支之後，試下唔好睇咁多資訊，唔好上咩IG睇人地既生活，唔好睇FB有咩新野出，唔好係街見到有野好似好食就想買，見到靚衫就想要。

帶個耳機聽自己鐘意既歌，唔聽歌就學習深呼吸，放工就番屋企。嘗試搵一樣低物質需求既興趣，例如小弟好鐘意打機，決定買一部好既電腦，雖然電腦好貴一買就成萬蚊，但除番開日子可以玩幾年，一日既娛樂消費只係$10。

或者學下啲唔同既知識，指緊對事業無幫助既知識。正因為無幫助所以學到就唔會有功利既感覺。小弟鐘意日文，但唔太想考試或者達到咩程度，見到隻字想學就去查字典，學左就睇下點樣可以用到呢隻字。

食慾方面一定要抑制，一個最無趣但最有效既方法係「食左落肚未又係變屎」，唔好街邊見到咩野食就想買黎食。小弟身體好差，食啲啲啲啲啲稍為煎炸野都識喉嚨噴火，細路時候想食呀媽唔比食，宜家大個左，你送比我我都唔想食。大左就知咁樣係一件好事。

你係呢度第幾個提女朋友(唔係提子你地有女友)
誠然連登確係一個偏向大男人角度既討論區...亦經常講好多謾罵女人既言論
但淨係呢個POST 已經有幾多男人 都係為左自己既伴侶設想 而放棄理想/為將來擔心/失落 都未計被派帽個D

如果呢個POST有絲打 真係求下你地啦 又要享受多D權利 又唔肯自己都負責下 或者肯做 但基本上都係有個男人做後盾先相對CARE FREE
但完全讚都唔讚下 安慰自己個男人 仲一副 I deserved 既態度

男仔好簡單 你間唔中讚下 攬下 甚至主動托D飯送 出黎 我地唔係真係下下都要扑野架
呢度好多人其實真係無乜問題 但就源自伴侶既比較/計較 自己再FF多D 迫到就黎精神病

如果你係識少少女權既 大佬 幫手解放下香港男人啦 你獲得既物質可能少左 但你獲得既 係兩者關係既昇華 精神快樂 少D爭執

好有動力上游

咁我原本就係上游點算

爸打 個時有睇你post
都行左咁多路 睇好你

一模一樣

愈行野心愈大
能力又不足
大家加油

正常嘅

I feel the same
同你算同industry但唔同field
碌黎碌去碌左幾年 共勉

唔關女唔女事 係你地識埋曬啲公主病港女 睇黎我都好正常下

廿你老母

連登咪撚打5p字啦

希望公主病港女係少數啦

絲定巴？唔驚第時同社會脫節？

平時已經慳得就慳
小弟都係無咩特別興趣
但真係要開始儲啲錢for將來

屌我精咗好多啦
溝一定唔係溝啲平時大大聲又化妝又好多frd個啲港女type
一定係揀啲斯文細聲唔講野個啲黎溝

唔出奇阿 上一代學歷難拎咁多
除非你兩個咁上下大

超，咁1997果陣夠要回歸喇03，08年夠個個都覺得世界末日喇唔喺話要安於現狀，我喺講緊就算點都要努力左先，你唔俾幾年後又有其他移民plan?依家冇能力走果啲聽你咁講就真喺一世大灣區喇

你都算好彩啦
屋企人有長期病等我養
我搵萬零蚊
家用比接近一皮

乜野投資都唔洗做

自己一直都係嗰種算努力但總係捉唔住重點嘅人
所以由中學起就一直keep住失敗，去到副學士，去到大專
大專畢業先發現自己以前plan好嘅所謂「道路」其實都係笑話
只係自己一廂情願下嘅失敗作
然後又頹咗好幾年
都差唔多三十喇，仍然咩都唔係
唔好話拍拖，連自己嘅目標都搵唔到
唔太想再行落去

做乜 我廿中先去見analyst post

PB同commercial bank都做過
我都係咁上下 見analyst role

我果度PB 好頹
請勁多u grad都無既人

外國可能diverse d
個邊搵full time咩環境

可以教你D仔女唔好去次一級既圈子度拎優越感。因為真係好cheap嫁。

唔啦 好撚攰 過埋聽日生日就算扮下享受 等其他人唔好擔心

High end 工: 金髮藍眼 > 西/ 南歐人 > 東歐 > Asian > Black > Middle Eastern
但其本上東歐人開始已經唔冼諗
普通工: 如上 但Black > Asian/ Middle Eastern

even if you win, you’re still a rat

(警告:鳩叫metalcore)

懷疑英國都係差唔多 applications石沈大海

用咁嘅心態學嘅話會好辛苦
冇㗎
學嘢純粹為咗自己開心㗎咋
我覺得搵到錢係bonus
同埋搵到錢但係自己好唔鍾意又冇乜意思吖
所以點都係興趣行先

英國會好少少 有relevant experience + UK experience 都會請minority

睇完發覺都幾中自己

你唔係無助，你係自卑，唔敢出黎社會面對人事，驚做錯野會被人笑被人指指點點

沒炒過, 我人生本身就係一個失敗既存在

最後走左
你加油

本身翻緊part time 仲讀緊書而家yr2
但自己好似做到個人好懶
返工又做熟晒 d人又幾好
year2社科雖然好似唔係好急搵intern
但係唔搵繼續又好似好頹廢 搵但個心又唔想走住
人生規劃唔知可以點

係咪搬出去仲有動力？

講下點失敗法 睇下警唔警誡到世人?

28歲有正職17k，唔知為乜

想做創作，但驚17k都冇

搵唔到IBD
為左留荷Big 4 advisory 都殺

唔講人生規劃咁長遠
做緊全職，讀緊pt degree，但硬係覺得辭左職嘅人生更無希望，但我知唔係咁嘅

揮手區

我都係 成個人冇乜動力
冇目標 冇興趣 冇乜野值得在乎 冇迫切野須要努力去爭取
屋企唔洗養 唔想識人
唔想溝女 唔想睇睇下書睇緊戲比人係咁chur我signal
只要有電腦同張床就夠
開始覺得人生存係冇乜意義 唔會做到啲乜野成就
我生 我死 都唔會為世界帶黎乜野改變 唔會有人記得我

我想知，你老母做了些什麼？

同問 點為之錯？

有得留梗係留

帽已帶
但仲係好掛住佢

多謝你巴打
希望捱到grad就可以做番自己嗰行啦
以前日日呻返工好辛苦
原來以前既生活幸福到仆街

鐵飯碗咪即係公務員

我對得住手足

就嚟30歲仲搵緊15k
仲係A0 + 公屋仔 零家庭負擔
有種會一落變廢中嘅感覺

一黎武肺啦
二黎好多工都寫到明要有 residency先做得
三黎我剩係可以做parttime (visa寫明)
四黎呢邊D工真係冇咁分貴賤
就算front of house, part-time sales, data entry甚至洗碗,cleaner 都真係要你有n年以上proven experience先請，就算你u grad都完全冇用

大家各有各苦況，共勉之

飲食要諗清楚

咁你呀頭好好
我都好想有freelance 做
老實講我冇喺度做過IT野所以唔太清楚
但呢邊大部分都係full time
好少有freelance/part-time (可能要靠人脈先R到)
rn react ts js算多工做，周圍都請web app 人
最好熟埋CI/CD SCSS啦，full stack好吃香

散左

讀錯科 入左個on9行業做左兩年
quit左 本身想轉行 點知係同一行入面做份更on9既工
廿中先黎想轉行 拎住個dregee可能要同dip仔爭工做 仲可能爭輸

灰到唔夠膽同人講

今年廿九，月入七千，戶口近零
不動產總計八萬左右
想像唔到未來
女都唔敢溝

諗份鍾意既野又搵到錢既行業
儲夠彈藥就去馬

唔使理其他人點諗
最緊要過到都自己嗰關

Try until you find your passion

我又係冇乜人生目標
最近俾男朋友push搵有啲咩想做

過左就無野

利申，拍左7年被帽，3年後，已婚，過緊開心日子

咁撚廢真係少見

人生錯撚晒

講運㗎啫
有幾多人中學好明確自己想做咩

same same唔知生存有咩做

真
以前細個成日聽人講到糧尾好慘
又要食平啲又要帶飯又要食杯麵又唔出街咁
出嚟做嘢真係好唔明點做到月月清
當然你好窮份糧要貢獻晒比屋企另計

諗下自己有幾錢，日後你老豆老母離開你既生活點過，如果有畢錢俾你過到世咪打份風流工，冇既努力搵錢啦

咁都安心d 我本身都係full stack， 由ux 到server setup cicd 呢d 都識 不過近呢年都係偏backend 為主 frontend 太難寫了 又多野update 以為外國唔會好似香港咁乜都full stack 添

講得啱 帶飯食麵包杯麵個啲可以省好多錢
貢獻晒比屋企既話仲點樣大洗
啲人好奇怪 無諗下屋企租樓住 但自己仲好大洗
清卡數

做人係無乜夢想嘅咪直接瞄準啲搵到食啲科嚟報
不過你能力handle到先好讀
唔係都係浪費時間
同時入得去又唔好怨辛苦
點辛苦都辛苦唔過你打埋啲牛工咁又一世

唔好話我離地啦
我一grad出嚟都係得13k
比正常家用
連埋grant loan都無咗3分1以上
無帶飯食日日出去食
有正常出吓街
都唔會話洗到清晒啦

唔係講好圍爐咩，無啦啦屌鳩我

30歲肥宅男2年無工作 日日打機煲劇靠父母零用錢炒股

學佢

打咩工會月入七千

做part time開唔足咪七千

咁掂啦
但明顯呢邊d IT勁撚過香港好多
以前喺香港讀u有好多人code都唔撚識寫
呢邊d人個底好好
已經講緊complexity, code structure寫成點
講緊用乜algo, 點樣implement d library

我都係 啱啱畢業 老豆養緊 唔知做咩好

雖然呢度好多人都低氣壓 但係竟然先係連登稍為正常既POST
平時一係鬥吹 一係鬥屌 一係鬥慘...
不過好似上面有位巴打講既咁 呢度圍爐就易 社會對你無咁友善
所以希望大家都平衡下 唔好0係度搵同溫層 然後又繼續混混噩噩

一國一制想要人生規劃
好好享受剩餘日子好過，做得幾多得幾多啦

你個名係咪形容緊我

做緊

住正正就係最難解決

雖然講得啱，其實又唔使咁話樓主
每個人都有低潮 / 思考人生嘅moment ，只係樓主就處於依個moment 搵人放下負姐

屋企唔等我養 佢哋有樓有長糧
Grad咗之後做咗年幾兩年隱青

後來讀個專科degree入咗政府又發現呢行同自己想像好大距離
日日都想走但係出去唔做返呢行隨時得返一半人工甚至更少

自己物慾唔高亦都自問對其他人冇咩興趣 所以都唔打算組織家庭
眼見好多中學大學同學結婚生仔 佢哋又介紹埋佢哋嘅朋友比我識

每次佢哋幫手約親啲女人出嚟 我都係hea下就算 到人哋好活躍咁搵我出去就話做嘢好忙唔出 推開哂所有想埋身嘅人

90後
Bank 前線後勤都做過
樣樣都識d 但唔專
轉工無優勢 present 唔到experience
轉工post都見到d人呃飯食
唔想成為呃飯食既一員
又跳唔到出去 做落去又好頹

到底可以點？

等死 即使有維定工作 收入好 都見唔到咩前途

你而家係外國讀緊果科同香港本行有冇關係？
如果只係part time其實都冇咩呀，part time 本來就只可以做d casual工。如果唔想做清潔，做華人餐廳唔得咩？

唔等你養咪可以移民囉屌

有呀，
同科但係postgrad黎
其實都係冇咩既
馬死落地行都係要做架啦
(我係想搵local公司做，因為character reference感覺有力d )
不過純粹個人情感上未完全接受到
始終仲係有種"點解我要咁折墮既感覺"
姐係喺香港唔算有錢但都起碼叫衣食無憂
有女朋友，份工又可以wfh，呀頭又好人睇得起自己，做既野又有成就感
黎到乜鳩都冇哂，駛哂成副身家咁為乜
做隻港豬好似都幾好既感覺

不過理智知純粹係太辛苦要呻下only
唔揀都揀左，開唔開心後唔後悔都要繼續行落去

社運嗰陣如果讀緊書, gpa 應該收咗皮

屋企人幫手買? 佢地一份，你一份?

勁嘅人就有得規劃啫 廢嘅人邊有得你規劃

我夠想入三大神科啦 但係佢唔收我嘛
咁咪退而求其次 揀啲我唔係最想讀嘅u同科囉

你一旦要遷就現實 咁就已經唔係原來嘅規劃啦
慢慢你將就得多 你就會發現呢條路邊係我原本規劃嗰條

我而家呢條路只係現實迫我揀嘅路咋
我根本唔想行呢條路 係現實只係剩返呢條路比我咋

咁規乜鬼劃啫 我邊有得規劃啫 我冇得揀㗎大佬

調番轉就係愈廢先愈要規劃
因為人愈廢承受既風險先愈高
勁人仆左街因為勁所以好易上番平均線
但廢人仆街好恐怖
因為一仆就要用好多力氣上番平均線
甚至永遠上唔番
成日話有錢人其實唔洗買保險
因為保險用期望值計算好明顯係昆你
有錢人可以cover晒佢自己既風險
但窮人無能力cover
所有風險都係致命既
所以調番轉窮人先最應該花錢買保險
同理，廢人先最應該計劃好人生
因為對於廢人
所有風險都係致命既

留名學野

其實我羡慕男仔可以慢慢規劃自己事業，唔得咪再黎過，

我女仔而家想轉行重新黎過，人工會少左，由初級做起，甚至要再讀書，

但女仔真係唔知幾時要結婚生仔，轉左行未站穩陣腳真係唔敢生，但生完可能兩三年做唔到野，我再轉又唔知要等幾多年，真係好難安排。

唉

冇夢想同鹹魚有咩分別

唔生咪解決左呢個問題

巴打平時有咩做打發時間

咁又唔好，生小朋友都係我想實現既事

好想打份hea工算 放工食下野打下機唔好咁大壓力...

野雞degree 3rd hon,
渾渾噩噩做幾年NGO, 3份都要extend試用期最後都過唔到
同一時間報社工master拎個牌想反cup, 點知報咗幾年因為3rd hon唔收
第3份工比人炒咗之後人生無曬動力
做然後咗2年隱青, 爛泥咁
連對我好好嘅女朋友都走埋
30幾歲人, 人又老, 積畜又無, 條女又走佬, 連讀個書都無人收
突然好想改變
而家準備考DSE, 想讀2nd degree讀返個專科反cup人生
但好猶豫咁行啱唔啱....
有無人可以比下意見, 或者屌下我都得

師兄考慮下我

師兄做盛行

師兄咩轉咩轉咩 好好奇
係因為搵到自己想做嘅野所以轉？
ft讀書轉定點

其實未到唔洗嘅
宜家唔洗囉...以後唔知

師父咁你又唔好咁 唔好理呢個世界9hea下就算啦 無謂太多比較
抑鬱一定好辛苦 你捱咁耐已經好叻咖啦
諗多下啦 唔好亂嚟

我都覺得自己係太後知後覺搵錢幾緊要
條條fing到宜家

師兄癲到... 點樣無啦啦就入間top u
係外國cc讀起？

但好似好搵到錢 師兄都算錯有錯著

當地top U 者 QS ranking 60左右
唔係英美
Foundation 讀起

似乎你嘅煩惱都係人際關係嘅煩惱
祝福你遇到好嘅伴侶完滿個人生

屌喇媽 同女朋友longd咁耐都未分手 師兄你好勵志

同樓主一模一樣，真係要lm

樓豬有冇興趣創業？我好多idea 可以比你去發掘

做左先囉，無野好輸

19年乞食科FG 讀完先發現係興趣多過想變成職業
返返下PT 跟住打左一年NGO工 宜家又想讀返個D有牌GE野
不過覺得自已好戇鳩 身邊個個FD事業都開始有起色
自己重係成舊飯咁 宜家又諗住返去讀書
搞到宜排情緒好低落 無規劃真係炒曬車

加油嘅巴打
我都隱咗兩年，依家都係我人生第一份工，就嚟做夠兩年啦

你係懶

最後嗰句係咪話緊我

連登啲大風向真係唔好跟

好多連登仔都係人中之龍
25歲月入200k，財務自由
FG 50K已經係基本野

咁你有冇問過佢想唔想生 呢樣真係要認真討論下

知道自己唔岩bank呢行就唔好留
越留越頹 轉既成本越高

你想生就得？
有無諗過自己養唔養得掂

咁你有咁多目標 又想樣樣達成 就真係要規劃下啦

亦要睇你取捨幾多

同時你以為男人可以慢慢黎咩？ 明明大家大學畢業出黎都係得廿幾歲 已經拍緊拖既要 廿八三十 結婚買樓擺酒 你睇上面幾多巴打 為結婚 經濟發展又要快 又要穩陣 神仙咩 相信佢地好彩咪有女友呵返兩句 但實際係女仔比佢地既timer係無停過

可以慢慢規既 只有單身男仔 但喺性欲同精神、體力最佳之時 比個社會磨 比準女友彈三彈四 再外加自己精神壓力 結果磨磨下 咪呢個post另一類男仔 睇落乜都有 但無女 我咁努力為乜？ 男仔要既野真係好簡單架咋。

你又諗諗 唔計生仔 我當你係拍緊拖既事業型女性 你可以無後顧之憂衝衝衝 你可以廢寢忘餐 連男友都唔見 但你為事業 佢就er都無得er

唔係咒你 但假設你唔好彩衝極都唔上 你心理上點都有個救生網 就係佢

唔係話香港女人一定易過 但最近地獄個層 從來都留左比男仔

有時唔輪到你選擇，加上而家又疫症，啱啱畢業啲大學生又要比HR撚
倒不如等多一兩年搵工情況好啲先

手足幫手打外國戰線

其實唔一定話要讀書定點，搵樣自己鍾意既野嚟做已經得
有時做鍾意既野，成就會比其他既好

外國就係既
係香港揾唔到錢就係垃圾

94年 今年27
銀行工作三年冇點加過人工 都係三萬幾
有種高不成低不就感覺

但又有d人真係清得曬
可能每個月買多隻apple watch呢

我
早幾年諗住轉工,點知屋企人工傷2次
照顧左差唔多1年時間
跟住反送中時期少左工程(可能唔想洗錢)
轉左做外賣返左年幾(全盛期輕鬆13K 以上),當時做外賣錢實在太好搵又輕鬆
唔想走

8個月前見開始衰落,休息下準備轉工,讀書
今次到我大病休息左3,4個月
依家30歲撞正肺炎,又做返外賣頂住先
每當想改變人生時就炒車

你有幾了解自己?

咁啱睇到
聽下無妨嘅

睇到段野再起底 就知係訓覺巴
別來無恙嗎？

算好啦 銀行 perm位？

最近唔係太好,
另一個親戚又有事同埋開始搞緊移民
同時安排緊轉行

不過轉行應該成功
因為估唔到因為醫療經驗而會加8K 人工

不過點加都已經唔重要, 浮雲黎
單純係拎NETWORK拎經驗
儲錢已經好其次

明知移民就係砍掉重練由頭開始
可能最後救到我都係個醫療牌
話知佢, 最差咪讀完書係加拿大坐兩年.

原本想喺香港悠悠閒閒
再讀多個pro dip想轉行
點知讀完
社運加香港變成咁依家想移民
但之前讀果樣又唔係移民科...

Perm位 你睇我好 幾年冇加人工 上升室間又有限
自己會質疑自己

坐完了？

坐完

每日都有好多野諗住做 但係堅持左一陣就覺得每日好似都重覆做緊一樣既野
好想問大家係點樣迫自己做野

之前睇過你D post
大約坐佐幾耐？
希望你冇後悔

幾個月貨仔
人生更精彩

如果有機會
我希望香港人唔好剩係針對啲黑警

因為懲教署班冚家剷都唔應該放過 dklm

下一世其實都係咁上下

我識有個朋友都好似你咁
成世人無點讀過書、又無做過任何野
每日就係玩、玩、玩。
佢已經成40歲。
同佢同你唔到....呢樣係佢最值得自豪既事。
而我都同意，如果你有一日成40歲人都可以
每日只係諗聽日去邊到玩，其實幾巴閉。

要咁長命做咩.50歲都夠啦
你個FD識享受,不過都要得閒返工既

佢巴閉就係屋企有錢 , 成40歲人無返過工
生活仲係好富裕果種

自細讀書中規中矩 又冇啲特別勁嘅興趣
讀完個垃圾degree 求其搵左份工hea做
屋企唔使我養 但都唔會留任何野比我
早排發現隻眼有啲事 睇野會愈黎愈差
所以而家都幾任性 有咩想去想買都會去馬 唔會諗太多
所以對將來係完全冇咩規劃

唔諗住生下一代既話,身家又有幾百,幾千萬
唔大洗真係可以唔返工喎
係屋企先古怪,有錢都要返工,唔返=廢青

我，人生嘅目標失敗哂

懲教署一向都仆街,聽過人講少年監獄好恐怖
搵份文員仔HEA下算啦,怕比人知就改埋名
發夢時細公司見工唔講有案底都得

畢業後入錯行，條career path 已經走上絕路

起初會，多得我另一半俾左好多信心我。

同埋後尾，我慢慢諗通左一件事。

7年黎，除左最後個段日子佢變左心之外，其實佢曾經有真心愛過我，對我好過。無論佢最後點仆街，我都唔可以抹殺呢個事實。

既然每個人都有變心可能，我只能活在當下，盡量享受另一半真心愛我，對我好時光。到佢真係變心，到時先算吧。

正如食多炸野，有機會生癌。我唔會因為咁而唔食，真係生癌先算。起碼我而家享受左食炸野快感先

慢慢黎，我都用左3年時間+一個好另一半，先睇化。

唔洗迫自己

有咩學，有咩建議

講下你第一日番工既心情同遇到既情況比小弟參考下

我以前做果個field行頭好窄。所以果陣我都係再讀書，不過頭幾個sem都好勤力，然後靠新同學個network介紹去轉工。

之後睇多左個market既真實情況，先發現本身份工真係無乜發展，早走早著。

巴打，你major 係咩？大家睇下有無得幫下手

啲人都幾好，年紀差唔多，老闆都係後生既，可能頭一個月都係緊張又興奮咁，返工時間過得好快
不過頭三個月我都犯過唔少錯，越緊張越錯 越錯越緊張捱過咗就冇野 依家返得好輕鬆

有無老屎忽呀蟬果類同事，最怕果類人

有一個冇咁啱傾，但都係後生
呢排先熟啲

轉做工程？
乞食科諗緊應唔應該讀master真係學啲專業知識先會搵到好少少既工
見到好多開fintech既course
諗緊讀會唔會好啲

人生贏家啦仲廢青大把人成世都未必賺到二千萬 衰d講佢拎一千萬買兩個單位收租都好過好多人啦咁多人搵到幾萬銀一個月咩

我會有野想大家幫手
不過未係時候

加油啊

隱左5年，都有勇氣出番黎，真心俾個叻你

希望你有個好開始

香港搞fintech 會死的，加上讀完同真係落場係兩個世界，內地人又多

唉

我記得你，每次見到你地呢d大好青年為左香港搞成咁，都唔知講咩好。

而家搵到野做未，定有咩計劃

咁巴打想要嘅野係咩

30歲a0，得high dip，
21歲做左隱左9個月，
22歲開始專做垃圾工，好彩宜家都叫有工返，戶口10萬都無
最慘屋企有事 6月要搬出黎自己住

再讀書應該讀專少少會好啲？都唔知market要咩咁
介唔介意講少少以前係咩field

隻眼咩事頂住呀

一鳩樣
唔洗我養
象徵式比幾千蚊做家用
幾年前問佢借左d加自己儲個d同問女借d攪d小生意
而加公司就夠出糧比員工同我
都唔知成個人生做乜鳩

成日fuck up
做野做到一半達唔到自己標準就全部放棄
有時好努力做個project 做到一半出做嗰樣野唔到自己標準就全部del曬
交一般貨色自己接受唔到

工都冇得做，規乜撚野劃

咩project
自己定公司野

都係工程，不過係好偏既水底工程。

唔識講 但醫唔好 陣係可以減慢惡化
完全唔敢想象第時嘅生活會係點

返緊份牛工 有天份個d全部都搵唔到錢

1-2k家用 屋企人肯比你比呢個數 又幾好喎

如果財自係唯一目標想諗清楚......成功咗之後做咩都無動力......最好搵多一兩個

咁都炒車?
人生大贏家添啦

留名

加油呀 肯踏出第一步係一個好大嘅進步 祝順利 做得開心

返工放工 , 得閒做下gym , 上下網咁

將財自SET做 億(最少) 咁就得啦
當然唔係睇少各位巴打 可能真係隨時搵到億億聲既能力

師兄 3份都extend試用期係咩問題？
會唔會係你態度上有問題？

仆街我嚟
對住啲資料對到懷疑人生

現階段不便透露

唔想坐定定
但香港真係可以周圍走ge工都係人工低
自己又唔係好outgoing
又唔靚仔又唔搞笑，拍vlog應該冇人睇

最後
做外賣仔去唔同區周圍行算

我想要財自嚟承載自己嘅興趣繼續向前

頭2次係我問題
第一份工嗰陣我咁啱失戀, 返工緊係食曬屎, 之後做到100分都已經挽救唔到
第二份應該係衰有次同大老細開會我遲到
第三份係間機構真係好閪, 我同另一個舊同事都有好負面嘅遭遇, 直頭有心理陰影, 本身我一早已經頂唔順想唔撈, 點知比佢快一步收我皮
anyway, 呢啲過去咗喇
巴打你點睇我而家個選擇

又唔靚仔又唔搞笑，拍vlog應該冇人睇

請參考youtube Billy

係咪做R&D?

讀完書做左4年it 考救護fail 左2 次，第一次去到vetting 過唔到，第二次去到fib ,依家成29，都仲未做到想做ge 工作

搞笑過我好多

有少少似，但係我會每個月課下金打機約下friend睇下戲食下飯咁， 開心啲吊住條命

差唔多背景，不過早1年自從搵到興趣，個人即刻無咁頹

27歲，人生都無咩規劃
搵錢唔多 ，連20k都無
但唔駛養屋企
份糧自己洗晒
但係月光族 儲唔到錢
剛畢業時諗住供儲蓄保當儲錢，但係仆你個街供10年退保先唔會蝕本金，即係要等多5年先可以拎返啲錢

咁去到27歲，都知道自己咩料咩能力
份人本身唔係有進取心，旦求安安穩穩
而家呢份工唔係話好熱愛，但係唔討厭，都有滿足感嘅，而且同事之間相處融洽
而家開始會諗讀書，文科撚考返而家呢行個牌，人工先有上升空間
咁先有能力搬出去自己住，住得好啲
咁都有睇下啲手藝course，想學返
手藝，有牌。起碼（假設將來）移民搵工都易啲

手頭上有d錢 但又唔捨得洗
又無咩物慾 無野想要

樓主讀緊咩科？ 而家情況同你有啲似

中文綜合操得ok可以救全家 一日未考都唔好驚
利申20dse 中文長期拎緊2 但係冇乜擔心 最尾4左

同埋睇下你有冇要求啦 只係求入u嘅話其實真係唔難 有好多水泡科 最頹嘅只係332233就夠

同年輕人講人生規劃，明明依家香港青年係被遺棄的一代

ching要加油
我相反 入左三大不過揾緊機會quit

有冇諗過入宮做太監？

建議大家睇下靈魂奇遇記

有學歷仲難搵工
你有學歷就會同身邊人比 比人工 比GPA 升職
你可能過得仲開心

你未諗到做咩姐

要知道自己熱情係邊

無就接觸多d野

IT DOG

地盤

規劃畀屋企打亂，但係將責任推曬落自己到
無幫手都算，仲要點跳鳩路你行，
唔聽佢地講就煩你

而家full time讀緊U，send份懲教招聘廣告係咩意思叫我quit u?

sales？

而家邊有規劃
全部野都比一個群體嘅圈子玩晒
而果啲群體只係互相利用去蠶食其他勢力小嘅人
你規劃要有一個認同勢力
而肯定人地唔玩野先講

咩事負債

其實大學grad完做幾年野就會差唔多30，講真都冇幾多年可以試。讀完三四年大學先發現唔中意果科好多人又轉科從頭讀過。d人成日話三十而立，實際上就係好多人三十先做左幾年野仲尋找緊自己。

比我返轉頭我寧願中學畢業出黎做一兩年野先，真係睇真d個社會係點，衡量下自己興趣同社會實際環境先再揀科讀書。

屌啦 用中文既人咁撚鍾意用字面解 同唯古獨尊 三十而立係孔子講 佢個年代駛撚讀書讀到廿幾歲咩（當然學習根本就有咁長命學咁長命 同不限有老師同學校）咁後面個抽 四十而 五十而 六十而 七十而 又唔跟？

然後現代人計既立 又自行演繹係成家「立」室/建基「立」業 事業有成 講真 就當你返過下part time 個人廿幾歲出黎做野 咪又係對個社會同自己都未睇清 三十歲就上到高峰？ 得既 叫啲老屎忽流動下 比位人上囉 有錢到誠仔九十幾歲都未退啊

同埋古人話三十就三十咩？ 古時夠分十二時辰啦 佢個三十又同依家三十咩？
何況呢句野係儒家咁撚多句既一句 其他儒家之說個啲又唔撚拎黎講？ 有著數先引經據典話自己deserved？

一句三十而立 害撚左幾多人 （唔係孔子講/任何人講出黎既問題 而係大家演繹出左問題 同埋標籤同當係信仰既問題）

Bbq

其實國外好多地方都興take一年gap year先上college
係香港地乜都要快

唉... 貪心

不過都仲搞得掂既

外國咁樣係好事，可以比人休息一年見下呢個世界，好好思考下自己想要咩既人生，先再決定讀唔讀大學，讀咩科。

好過香港咁一畢業個個趕住去做野搵錢想快過人地，要儲錢買樓買車，最後好多人行錯路想轉行。

ching你去得台灣讀唔係專科嘅話都係垃圾啦係咁標籤人地私立學店做咩姐

屌，你估我唔知我都係垃圾咩

有得重新揀過嘅話我仲揀台灣咩，不過家陣個Degree都叫做有返些少用，叫做勉強唔算炒哂車咁啫

不過私立係地底泥就不嬲個個人都笑得㗎啦，講緊QS排名都無嗰啲喎

35歲 (失業)

有啲父母好鐘意你做做下一樣野叫你做第二樣﹐例如我做緊一份工佢又叫你做另外一份﹐做另外一份做做下又叫你去讀書﹐讀讀下書又叫你返下工咁

大學過左台灣讀，之後去左一年exchange
喪玩喪旅行左四年又唔搵intern成績又麻麻
出到黎發覺冇人請，人工得13k樂極果然會生悲

下。其實令人羨慕就真，起碼精彩過

本身返緊銀行IT工
但係太chur 瘋狂OT 搞到身體同情緒有事
頂唔順所以裸辭咗

雖然屋企人唔洗我養 但係我都有啲驚
唔知幾時搵到下一份
而家希望嘅係可以好好休養身體 重新出發

諗返確實精彩嘅，但讀專科嘅同齡人嘅職位同薪金穩步上升
自己仲on99喺無名細公司做埋啲濕鳩admin就會覺得人生好迷茫
出到（香港）社會毫無競爭力

同你一樣... 唔知點行好

絲打都係做銀行IT然後裸辭？

我唔係做銀行啊 但都係因為太chur 搞到身體唔好
我都怕唔知幾時揾到下一份 但係又唔想逼到自己咁辛苦 有時都諗係咪自己太廢

廢人係我
仲有幾億個

我都係咁公司部門人有少 冇乜人講嘢 又學唔到嘢

同路人
身邊有啲人做野好明顯特別醒
就算自己升上去都係買唔起樓
唔結婚生仔人工真係夠洗
日日返工無乜目標等過世

咁驚咁仲上連登?
快啲死去溫書啦
窮人入唔到大學基本上人生已完

中學畢業去咗讀濕鳩科high dip 之後去咗做地盤佬 做咗5年 儲咗舊錢 想去讀藍帶

2020 fg 入職8個月 文員仔
萬零蚊一個月
放工得閒有心情做下運動 返工等放工
每日做野唔超過4個鐘
返工有時間自學日文
但都覺得自己係度虛耗光陰咁

我個處境同你差唔多
但未知想揾咩戶外工好

屌我都想讀 好鐘意煮野食真係

有人話過

當興趣變成你既職業
時間一耐左你就會覺得厭惡

比人遣返退左學都可以再報過返去讀？

突然間失去咗一個一直以來奮斗嘅目標
依家好迷惘

錯撚哂，一開始唔個讀書重要，e家要半工讀又辛苦又哂時間，完全冇哂時間休息同娛樂，次次fd約都出唔到， 屌

我都唔知，但係又比佢做到

我覺得你識咁諗已經好好
做下義工 / 創業囉 / 搵d野挑戰下
輕輕鬆鬆遊戲人生

好撚葡萄

同你情況一樣 但屋企等我養
係咪仆直

GPA絕無意義, 4.0 比3.0 都好depends 佢識唔識搵工

外國用一年時間，買一下人生，係用咗錢，但都開心

返工加讀書= 攞命，master 已試過，不了

30幾歲人..
比著絕大多數人都未必咁有毅力同腦筋應付DSE 呢啲變態試
要考都考IAL non jupas 入啦 冇咁難起碼

相信好多人喺你呢個處境就無謂執著啲物慾嘅嘢
拍拖結婚並唔係咩真愛啦 咪係盤生意
有時認命咪算囉 係讀書嘅料一早做咗啦
你仲要係3rd hon 喎
香港啲公開試好chur 好tricky 好辛苦 浪費時間㗎

30幾歲人打返hea 工 業餘享受下人生 搵啲細藝學下 話唔定可能又有得闖一番事業呢

唔好拎咁極端例子去勉勵人先
清洪係24歲左右已經係律師
就算佢真係三十幾先做律師

佢家境係不俗兼有能力同家底去劍橋讀書㗎

清洪，SC（英語：Cheng Huan，1947年－），出生於馬來西亞，籍貫福建，原名葉清福，福建省政協委員，香港資深大律師，專欄作家。清洪亦是香港收費最高的大狀之一，半日的收費便高達50萬元[1][2]，在法律界有「金牙大狀」稱號[3]。

家境不俗，有8兄弟姊妹，只有兩名男丁，他排行第6....

馬來西亞高中畢業後，到英國劍橋大學唸法律，於1971年得法律學士。 曾任《遠東經濟評論》助理編輯，派駐香港當「中國通訊特派員」，約工作年半之後，清洪轉投法律界，在1976年正式成為大律師

19 grad 應該仲後生嘅
可以一試

不過要有牌嘅嘢即乜
如果係醫療專科嘅話
真係讀唔到又點呢??
你要讀到就一早讀到啦
要衡量自己係咪咁嘅料
世事有啲嘢係整定㗎
冇乜必要同人去比啦
有份工返到 有時間做自己嘢就夠啦

或者..可能考個水電牌會仲好啲添嘅

it 啲coding programming
唔等於有sci 腦袋就一定明㗎
要睇數學夠唔夠好 有冇天份
it 嘅嘢要不斷咁學
唔鍾意又冇天份嘅話 又係死路一條

係囉 呢到嘅人有唔同種種嘅執著
要發奮呀為錢讀書呀 好物質
有啲本身份人、天資背景就平庸啲
想hea 啲都受啲發奮人影響 話都要好衝勁

但每個人嘅人生價值都唔同
每人悟出每個生活方式承受咩代價
邊啲嘢先係重要
唔一定係錢途先係最重要
心靈需要 過得自己想要嘅開心都好緊要
老實講又唔使屋企養 咪hea 下囉 享受下人生囉

咁係未睇化㗎

人類愛情歷史長流以嚟
係冇承諾同本質非專一

傳統單親制拍拖婚姻並唔係真正完全愛情
愛情本來就冇得承諾同恆定
呢種傳統結合/關係
只可以話係「少部分愛情+錢」親人生活保障package
只有錢先至可以穩定落嚟
穩定得嘅感情唔係愛情 只係親情嚟

結得婚 你唔會知對方識咩人
係咪掩耳盜鈴就對方就專一?
唔專一又係咪絕對地唔鍾意自己?
陳生陳太同黃生黃太
可能黃生同陳太一齊,
或者黃太同陳太一齊
或甚黃生同陳生一齊
世事一切難料
情感先係易變 亦易於靈活分享嘅嘢嚟
非天理不容之事 冇得用道德去指責
因為此乃係人性本質

喺由無勞動力、所有嘢共享嘅狩獵社會轉變成農業文明社會形成下...
只係社會因應父權社會下欠經濟能力女性被當作主內附屬品
為求穩定社會資產結構 生育計劃等 而限制多制親關係
但現今愛情、結締關係已經唔再係為咗生育而存在
男女地位越嚟越平等
社會性觀念開放 愛情、友情嘅名分身分嘅界線漸濛糊
open relationship 同時兼顧家庭承諾與自由戀愛、情伴先係未來趨勢

只有理性去面對同了解人性
只要唔好執著感情係要專一
懂得open-minded
咁先至真正嘅快樂

否則 遇到出軌之事只係崩潰
甚至做出分手呢啲令人遺憾之事

你呢套說法 同台灣作詞人 許常德有d似

佢都係主張不婚，但就無話open relationship

佢出好多書，都係推崇不婚，有興趣你可以去睇下

我自己黎講，真係接受唔到多元關係。怕有性病，同埋大左肚，唔知邊個係經手人

去香港都會大學可能會收 唔洗再考DSE 咁辛苦

ACO

好彩呢個世界有你呢類廢又不自知既人咋！
唔係邊個幫我墊底？
正

我 感覺做咩都無分別 徒勞無功咁
唔敢自滿 過去冇咩太大成功感嘅野

跟住d 狗朋狗友就會唔想讀書

我又講下先，估唔到咁多人同自己差唔多，希望大家唔好介意長文

小弟而家20，知道不嬲屋企窮，17歲已經開始返pt盡量避免問兩老攞錢，18歲夠秤轉咗份旅遊業pt，人工幾好，一唔洗返學就去返，返到俾朋友笑，但叫做自己儲咗幾萬蚊，直到上年11月疫情冇生意停咗，開始冇收入。係開咗個外賣仔戶口做行路撚午市晚市執返少少吊命

幾萬蚊入面，有啲平時日常開支，有一筆攞去睇中醫(長期病)。一萬攞咗去考車牌。一萬on99俾朋友水咗開戶口抽新股(佢話好賺，我第一次抽就跌) 之後冇掂過個戶口了。同埋最重要有萬七「借」咗俾老豆，老豆間中問我借幾千蚊，開頭有還後尾開始唔還，累積到萬七，問佢啲錢攞去做咩又唔出聲。而家讀緊FD，都冇問屋企攞學費(老母雖然對我好但知道兩老自己都冇乜，所以費事)，第一期都仲交得掂，第二期頂唔緊問咗朋友借咗幾千交，之後戶口長期得返兩三位數，三餐食屋企。最近3月頭好感恩揾到份好高人工嘅pt，有返啲收入開始還俾朋友。但感覺真係好痛苦，辛辛苦苦賺返來，轉個頭已經唔屬於自己。

自己咩都廢，當然讀書都廢啦，除咗英文3其他炒哂，當初唔知讀咩好，跟朋友報咗FD business，但自己其實冇咩興趣，都係讀住先，而家sem2開始要報HD，你問我想讀咩，我真係完全唔知，唔知自己讀咩有興趣，唔知咩科啱自己，但又想繼續讀多啲書先。而家上online，基本上大部分時間我都係入咗個meeting就走返入房發白日夢，落咗堂又係攤上床唉聲嘆氣，上堂講嘅野好多miss哂，做project又冇朋友，俾人分剩嗰堆，自動同啲怪人呀MK仔一組，合唔合格都成問題。

我知自己生活好頽廢好迷茫，但又唔知可以做咩去改變下。而家叫做星期六日有工返有啲野做。
12-2月真係最頽廢，一至五全日攤喺張床，有時夜晚攤到未沖涼就瞓著咗，星期六日間中約個朋友去行山，其餘時間又係喺屋企摺，係摺到發現真係冇錢用先開始落去送下外賣

時間唔等人，而家sem2，好快sem3，好快hd截止報名，但自己將來條路自己都唔知點行

大學過咗台灣讀真係唔少在台港生做過最錯嘅決定

巴打你當時係full time定part time？
讀個陣會唔會好多擔心
唔知係咪正確既選擇同將來會係點

Part time，擔心又無既。
純粹覺得自己好不足甘去學野。

果陣二十尾，覺得自己好似一世都會係無乜改變。咪去試下讀書。唔好抱太大期望入去讀啦，當去識下朋友啦。

真仲要讀埋啲濕鳩乞食科
同旅行左四年冇分別

日日都問生存有咩意義

fd 鳩讀得啦 hd 記住揀科搵到食嘅 唔好話咩興趣就揀科乞食科 你要記住你係窮撚 你冇揀架 窮撚仲要讀乞食科好撚慘架 哂自己時間同錢

問題就係呢度
我就係因為本身太鳩流流, 所以30幾歲人先搞到咁
打份hea工鳩流流咁過世咪即係keep住而家咁, 咁樣好似人生已完咁
所以先想反cup人生, 反正已經無野輸
其實我都唔想考DSE, 但我想讀專科
拎咗牌就移民過新生活
我已經諗盡曬方法, 搵埋career counselling一齊plan
又問過曬本地同外國嘅U都係要睇成績先有offer
我先局住考
我自己都好confused, 但好似無其他辦法

我想讀物理治療
都大要60萬 屌好似考一次DSE易啲

人生計劃係60歲退休
家陣變左65
希望將來唔使做看更做到70

我都係 每行前一步都會覺得自己㨂錯方向

啱啱又炒左次
能力唔夠想把握機會都唔係容易嘅事

炒曬車啦，所以諗住過日算日

我

我當年成績麻麻
但夠入大學一般科
應該當年揀測量 我夠分勉強入最cheap果堆

出黎做幾年野 拎埋牌 7-8萬一個月

考正苦工
根本考唔到 我又唔係醒同讀書最叻果班

香港無成功 只能話人生做好d而已

我覺得人生係在一堆屎之中
㨂個無咁臭既

你又無背景 又唔係醒 又唔係有錢 讀書又唔叻

真係做地盤較為搵多d

我出過一個post

叫大家要做考牌+專業既工

呢度講到好易4-5皮一個月

但我想講
有d人有運 /有實力 /有際遇 /讀書叻
佢地係唔知點解做到，就出來炫耀

但現實係大把衰左既無出聲

所以我不嬲話睇當中最霉果個撈緊乜
最霉都唔太差 就衰極有限

我都想呀地盤
不過小弟濕疹，又唔矖得又唔出得汗，唉

中年失業 訓街 見唔小

咪話我老作
果子有報導流浪漢感覺好感動，有社工幫手，話正苦零支援

咁你努力考正苦工係惟一方法

而家疫情影響 小左好多服務業工

好，多謝巴打

有意義 = 心靈上的滿足
因人而異

用身家炒期貨...
邊個水鳩你㗎

藍帶係呃鬼佬
去讀其他啦

不斷努力練一年職業電競
睇吓自己係咪咁鍾意打機

時間越耐會越無助
既然做咩都唔會差得過依家
試下是但sd下CV出去 反正都nothing to lose

你條友又喺度stereotype
你唔撚講埋踢波唔受亞洲人玩
大把金髮碧眼讀到master 都搵唔到工你有Ibank 做仲想點，一尾賴膚色，係咪要俾你入荷蘭政府內閣高官先至叫做冇歧視？

發覺地盤都開始多後生仔做
做到大工 幾皮一個月

我從來都係話自己好運唔係話自己有料
唔通一個outlier 就代表到systematic racist 唔存在？
我見到既係9成9 Netherlands born Chinese/ Indian/ minority 係明顯條件好過 average applicant
但連interview 都無

唔知你幾熟嗰咋本地出世少數族裔申請者，同埋你個條件係唔係淨係GPA啦，唔係話完全冇歧視
荷蘭systematic racist 點睇都好過香港啦，睇吓香港啲印巴藉明顯慘過歐洲嗰啲10倍
同埋仲要商科咁注重人脈同家底，你仲要跟晒膚色排晒名分晒北歐西歐南歐東歐分到咁仔細好難唔串你咀喎，我就唔信同一個位有個南歐高材生又有家底會輸比一個金髮碧眼嘅北歐普通人，有嘅話記得分享下

理大好似咧幾年開免費master位 只要commit grad後係ngo做三年？

起碼熟過你
同係GPA + 其他 有businee case winner / student council/ 自己entreprise/ 有relevant but not ibank exp
而呢邊avg applicant 係講緊真係grade 普通 無extracurricular activities 無network
& 我係指緊無得interview 唔係final hiring decision
另外個排名係我自己逐個department 跟distribution 黎estimate
你自己睇下 歐陸ibank HQ 除英國外既IBD 有無黑人/ Middle Eastern?
我係荷蘭做曬三間top bank, 入面junior level M&A/ ECM etc都無一個係黑人, Middle Eastern & Asian就有兩三個全部女人 (above junior 會有minority 不過近乎一定 US/ UK BB 轉入黎)
再者我邊句有提香港比較好?
Asia in general 不嬲歧視到仆街 同埋呢度有歧視同我講外國有歧視有乜關係？

慢慢活係你世界 應到呢度

正苦工

攞colour chart 睇人嘅何況唔係活係自己世界
你去到美國係咪嗰啲分愛爾蘭裔白人定係德裔白人嗰啲人嚟㗎不過第一代移民就想入當地上流社會係辛苦啲嘅，辛苦你了

60萬 你舊錢係邊到黎？
不過香港地 專業重要過學歷 讀文科好易食得屎

Business 真係未讀 你話大學BBA 就話姐
HD 讀科專科好過
利申：過來人

所以先話考DSE讀其他U, 唔讀都大

我3rd hon無master收所以而家先鳩咗喺度
同埋poly個course本身都多人爭, 要1st hon或者high GPA with related bachelor

我早幾年都係 每日返工放工on99
係而家有少少目標
舉下鐵練大隻 得閒睇吓書學炒股 努練緊英文考ielts希望遲啲賺夠去外國讀書
而家努力嘅目標就係唔想留係香港on99

信我 窮人去讀HD 既社工
攞到社工牌人工起碼兩皮以上

有朋友讀書又係一Pat 屎 去咗讀明愛社工
依家人工兩皮幾

跟唔跟由你

你地咁失敗ga，炒曬車 好似我咁無計劃過，咪無車好炒囉

以前讀書個時雄心壯志，一心plan住大學入神科，入大公司，跟住30歲前結婚生仔買樓。
但高考炒粉入左頹科，個時仲以為自己係懷才不遇，點知頹科d人都好癲，一直癲底仲差d 3rd hon畢業，各時終於醒覺原來係自己廢，不自量力。
之後出來做野報極大公司都唔請，身邊d朋友一係入政府，一係MT，而我只係係細公司做，雖然有升職，但人工都係最多得2皮，到左人生第一個關口30歲都仲係不停轉工，搵極都係2皮幾。。
之後人生終於迎來轉捩點，突然有間大公司請，人工一跳到3皮幾，做左幾年加到接近5萬，依家30中，順勢借炒股加積蓄上年年中頂硬上係大西北買左樓，人生突然一躍成為朋友眼中ge荀盤，但依家隨左得架車，依然無女。。
講咁多其實想話人生規劃根本曬L氣，只需運氣到加及時捉緊，你就可以一鋪翻身，你要做ge係隨時保持警覺，同埋一有機會唔好怯，死頂都要試左先

點樣可以突然加咁快

因為我入職時人工係比人壓低，同team同事其實個個都50k+，所以公司每年都加我十幾個%，等我唔好同其他同事差太遠

Block

it行業?巴打透露下做邊行

社工係ive很多人爭 聽講大學生都爭埋一份
配藥 任何工程 社工 it 幼教 building studies 測量 呢類科係ive hd叫做專科
仲有其他嘅麻煩各位巴打補充
如果想出路好dd但又上唔到u
簡以上科目性價比叫最好

有 屌 又瘟疫 中共又攪香港

囍茶個陣諗住賺多10年錢先移民

巴打加油,睇你打咁大段字,明白你情況,過來人,
記住知識足以改變命運,趁後生立定心志,
遠離連登、新聞同Social Media, 切記!

*好多叻人6:00起身"睇"幾份報紙,但係係閱讀文字背後既事

唔係it，但邊行唔方便講，好窄，老實講，講左都未必入到來，因為流失率好低，極少請人，我入職都係咁岩睇到距請人去試下。。

浮沉左咁多年，明白左入個賺到錢ge行業好重要，個行業賺唔到錢你入去做到幾叻距都唔會比多你，相反係賺錢個行業你做個打雜分分鐘可以高人工過其他行業ge經理，好簡單ge道理但我都係轉過好多份工先明白。。

係都nursing 牌
全世界通用

GPA絕無意義
科科4搵不到工
多失意

垃圾集中地

一直都做緊同一個行業？

有 明明想搵大錢
但又懶又乜都唔想做

真

至理明言

睇完Soul會諗
何謂成功 過得有價值
要有偉大理想目標先叫"正常同好"?
有份工 做自己鍾意的事 enjoy every minute 有錯?

係
正苦工最講年資 個人無野心 諗住唔會再出返私人市埸
愈早入佢個體系係愈著數

可唔可以做friend 呀巴打

我同巴打個case好似，對自己唔了解太無方向

OK可搵我吹水。
tg:

例如？

出黎做左幾年野就有咁嘅感覺
所以先要結婚生仔衝擊下人生
一係要有人個比較大嘅志願/興趣
但好多野前提都係講錢

投資點學好
我打算長揸 但高位入咗 雖然閒錢但都覺自己好蠢

人生模擬器：中國式人生

遊戲介紹
《人生模擬器中國式人生》是一款【模擬】+【文字】類型的遊戲遊戲里的一切都是隨機發生的高自由度。你將被系統隨機分配到某個國家城市某個家庭經歷各種隨機的人生體驗打工創業娶妻生子終老病死甚至是你平常你敢想而不敢做的事兒都可以體驗。你的性別、屬性、天賦擅長都是隨機的只有你自己所做出行動和選擇可以改變它們。遊戲可以體驗無數次也會產生無數次不同的結果想要玩的出彩還得動動腦筋。

我們濃縮了中國式的人生這裡有

1、豐富的人生體驗龐大的中國式細節以及發展策略的加入。比如朋友兄弟之間的感情、工作打拚的奮鬥、戀人之間的小溫馨小情緒、老年時期的各種危機等等應有盡有。
2、職業的設計更加平衡貼合真實生活不誇張。每份不同的工作都有不同的事件結局都不一樣。除了打工後續我們還規划了開公司創業沒有錢的家庭可以通過自己的努力實現富裕。自己的後代可以加入到公司來一起打拚家族企業。
3、遊戲里的人物角色比如你的朋友、兄弟姐妹、爸媽、老公老婆孩子鄰居同事等等都是活生生的人有自己的思想會主動和你互動對結果產生影響。
4、後代的培養和教育為了向中國式家長致敬我們吸納了很多中國式家長的優點。教育不好的話子女爭財產、老了沒人養老的悲劇也是有可能發生的。
5、退休以後的生活不再單調無趣你可以參加老年大學、可以跳廣場舞、可以沒事參加同學聚會。
由於特色的內容太多就不再一一列舉請到遊戲里直接體驗吧

lm

如果你覺得自己係高位入即係你都知自己投資時機錯左，要及時止蝕，長渣只會消耗你機會成本

講少少deep嘢：你比屋企人擾亂到，即係你自己內心嘅志向其實未清楚

我
根本行錯哂
但已經返唔到轉頭了

行撚錯曬 步步錯 點撚算

人生已完

由好細個開始所有事全部錯晒
到諗住試下重新開始撞正武肺
根本就唔會有人生

好想改變，但係困難重重

可以考慮去英國從軍打7中共

四次... 分別係邊四行師兄..

我都行錯左，但轉緊行
你幾歲?

巴打邊個國家邊行 好似見過你留言 加拿大？

物流，保險，銀行，it
希望唔會再轉

日本

讀完專科轉行
發覺自己好似應付唔黎
愈做愈頹
成30歲可以點